{
  "0px": "0px",
  "1px": "1px",
  "2px": "2px",
  "3px": "3px",
  "4px": "4px",
  "5px": "5px",
  "OFFICIAL WEBSITE": "공식 웹사이트",
  "Minimize": "최소화",
  "Restore": "복원",
  "Maximize": "최대화",
  "Enter Password": "암호 입력",
  "The password you entered is not correct. Please try again.": "입력한 암호가 잘못되었습니다. 다시 시도하세요.",
  "For further help, contact customer service.": "더 도움이 필요하시면 고객 서비스에 연락해 주세요.",
  "Password hint:": "암호 힌트:",
  "Export to {}": "{}(으)로 내보내기",
  "Object:": "오브젝트:",
  "Size:": "크기:",
  "Exporting to {}": "{}(으)로 내보내는 중",
  "Failed to Open": "열지 못했습니다.",
  "E-mail address": "이메일 주소",
  "Saving file from Xmind": "Xmind에서 파일 저장 중",
  "Once you save the file, it cannot be opened normally in older version of Xmind 8 Update 3.": "파일을 저장하면 Xmind 8 Update 3 이전 버전에서는 파일을 정상적으로 열 수 없습니다.",
  "Reset Password": "암호 초기화",
  "Current Password:": "현재 암호:",
  "The current password is not correct.": "현재 암호가 잘못되었습니다.",
  "The password doesn't match.": "암호가 일치하지 않습니다.",
  "Recent": "최근",
  "Education": "교육",
  "Travel": "여행",
  "Animal": "동물",
  "Sport": "스포츠",
  "Weather": "날씨",
  "Other": "기타",
  "Export Image": "이미지 내보내기",
  "Export SVG": "SVG 내보내기",
  "Export PDF": "PDF 내보내기",
  "Export PDF Map": "PDF 맵 내보내기",
  "Export TXT": "TXT 내보내기",
  "Export Word": "Word 내보내기",
  "Export PPT": "PPT 내보내기",
  "Notes": "메모",
  "Attachment": "첨부 파일",
  "Creating New Map ...": "새 맵 생성 중...",
  "Closing...": "닫는 중...",
  "Opening \"{}\" ...": "\"{}\" 여는 중...",
  "Opening ...": "여는 중...",
  "New Blank Map": "새로운 빈 맵",
  "Open Home Page": "홈페이지 열기",
  "Open Cloud Page": "클라우드 페이지 열기",
  "CallOut": "설명선",
  "Theme": "테마",
  "Show Image Panel": "이미지 패널 표시",
  "Show Content Panel": "콘텐츠 패널 표시",
  "Show Theme Panel": "테마 패널 표시",
  "Show Navigation Panel": "탐색 패널 표시",
  "Hide Format Panel": "서식 패널 숨기기",
  "Hide Image Panel": "이미지 패널 숨기기",
  "Hide Content Panel": "콘텐츠 패널 숨기기",
  "Hide Theme Panel": "테마 패널 숨기기",
  "Hide Navigation Panel": "탐색 패널 숨기기",
  "Reset Zoom": "확대/축소 초기화",
  "Find & Replace": "찾기 및 바꾸기",
  "Thank you for taking the time to send your feedback.": "시간을 내어 피드백을 보내주셔서 감사합니다.",
  "Your feedback is valuable to us. If you have problems or want to request a feature, we're more than happy to help.": "피드백은 우리에게 중요합니다. 문제가 있거나 기능을 요청하고 싶은 경우 기꺼이 도와드리겠습니다.",
  "Please include as much information as possible.": "최대한 많은 정보를 포함해주세요.",
  "Created By:": "만든 사람:",
  "Created:": "만든 날짜:",
  "Organization:": "조직:",
  "Last Modified By:": "마지막으로 수정한 사람:",
  "Last Modified:": "마지막으로 수정한 날짜:",
  "Estimated Size:": "예상 크기:",
  "Topics:": "주제:",
  "Words:": "단어:",
  "Revisions:": "수정:",
  "File Properties": "파일 속성",
  "This file does not exist": "이 파일은 존재하지 않습니다.",
  "It may have been deleted or moved to another location.": "삭제되었거나 다른 위치로 이동되었을 수 있습니다.",
  "It may have been deleted or in another account.": "삭제되었거나 다른 계정에 있을 수 있습니다.",
  "No recently opened file.": "최근에 연 파일이 없습니다.",
  "Home": "홈",
  "My Profile": "내 프로필",
  "Cloud": "클라우드",
  "Clicking Continue means you agree to the Software License.": "[계속]을 클릭하면 소프트웨어 라이선스에 동의한다는 의미입니다.",
  "Can't connect to Xmind server, please try again later": "Xmind 서버에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Content": "내용",
  "Orientation": "방향",
  "Landscape": "가로",
  "Portrait": "세로",
  "Advanced": "고급",
  "Page Setup:": "페이지 설정:",
  "Background": "배경",
  "Margins:": "여백:",
  "Print Size:": "인쇄 크기:",
  "Pages:": "페이지:",
  "Single Page": "한 페이지",
  "Multiple Page": "여러 페이지",
  "Horizontal:": "수평:",
  "Vertical:": "수직:",
  "Footer:": "바닥글:",
  "Header:": "머리글:",
  "Gradients": "그라데이션",
  "Color Picker": "색 선택",
  "Multi Branch Color": "다중 분기 색",
  "Remember my decision": "내 결정 기억",
  "The workbook has been changed, do you want to save it?": "통합 문서가 변경되었습니다. 저장하시겠습니까?",
  "Don't Save": "저장하지 않음",
  "Save to": "저장 위치",
  "Location:": "위치:",
  "Outline": "개요",
  "Find and Replace": "찾기 및 바꾸기",
  "Result:": "결과:",
  "Clear Search": "검색 지우기",
  "Retry": "재시도",
  "Name": "이름",
  "Modified": "수정 날짜",
  "Spelling": "맞춤법",
  "Your file has been detected and no spelling error has been found.": "파일이 검색했으며 맞춤법 오류가 없습니다.",
  "Ignore": "무시",
  "Ignore All": "모두 무시",
  "Change": "변경",
  "Change All": "모두 변경",
  "Priority": "우선순위",
  "Month": "월",
  "HalfStar": "반별",
  "Flag": "깃발",
  "Smiley": "웃는 얼굴",
  "Star": "별",
  "Symbol": "기호",
  "Task": "작업",
  "Week": "주",
  "People": "사람",
  "Arrow": "화살표",
  "share": "공유",
  "E-mail": "이메일",
  "email": "이메일",
  "e-mail": "이메일",
  "public link": "공개 링크",
  "private link": "비공개 링크",
  "blog": "블로그",
  "New Note": "새 메모",
  "When change map theme": "맵 테마 변경 시",
  "Override custom settings": "사용자 지정 설정 재정의",
  "Keep custom settings": "사용자 지정 설정 유지",
  "Ask what to do each time": "매번 작업 방법 묻기",
  "sign out": "로그아웃",
  "Automatically send usage statistics to Xmind. NO PRIVATE DATA": "자동으로 사용 통계를 Xmind로 전송합니다. 개인 데이터 없음",
  "Xmind may use the data to improve your program experience": "Xmind가 프로그램 환경을 개선하기 위해 데이터를 사용할 수 있습니다.",
  "Learn More": "자세한 내용",
  "Reset Settings": "설정 초기화",
  "Save to Evernote": "Evernote로 저장",
  "Xmind File": "Xmind 파일",
  "(None)...": "(없음)...",
  "Save as": "다른 이름으로 저장",
  "Save As": "다른 이름으로 저장",
  "Undo": "실행 취소",
  "Redo": "다시 실행",
  "Check For Updates": "업데이트 확인",
  "Profile": "프로필",
  "Icon Only": "아이콘만",
  "Icon and Text": "아이콘 및 텍스트",
  "About Xmind": "Xmind 정보",
  "Editing History": "편집 내역",
  "Check Spelling": "맞춤법 검사",
  "Toggle Full Screen": "전체 화면 설정/해제",
  "Close Window": "창 닫기",
  "Set a new password or remove password for this xmind file.": "이 Xmind 파일의 새 암호를 설정하거나 암호를 제거합니다.",
  "Set a password to protect this xmind file.": "이 Xmind 파일을 보호하기 위해 암호를 설정합니다.",
  "Toolbar": "도구 모음",
  "Support": "지원",
  "PDF Map": "PDF 맵",
  "Print with system dialog": "시스템 대화 상자로 인쇄",
  " Export": " 내보내기",
  "Narrow": "좁게",
  "Normal": "일반",
  "Save as PDF...": "PDF로 저장...",
  "Lines": "선",
  "Info Display": "정보 표시",
  "Topic Positioning": "주제 배치",
  "Legend": "범례",
  "Enable Topic Overlap": "주제 겹치기 사용",
  "Reset": "초기화",
  "Boundary Styles": "경계 스타일",
  "Relationship Styles": "관계 스타일",
  "Summary Styles": "요약 스타일",
  "Topic Styles": "주제 스타일",
  "Solid Line": "실선",
  "No Line": "선 없음",
  "Regular": "보통",
  "Italic": "기울임꼴",
  "Bold": "굵게",
  "You cannot explore around in Beginner Mode": "초보자 모드에서는 주변을 둘러볼 수 없습니다.",
  "Exit Beginner Mode": "초보자 모드 끝내기",
  "Press Tab": "Tab을 누르세요.",
  "Now you add a child topic": "이제 하위 주제를 추가합니다.",
  "Press Enter": "Enter를 누르세요.",
  "Now you add a sibling topic": "이제 동일 수준의 주제를 추가합니다.",
  "Press Spacebar and Type Something": "Spacebar를 누르고 내용을 입력합니다.",
  "Now you finish a basic mind map. Enjoy yourself": "이제 기본적인 마인드맵이 완성됩니다. 즐겁게 사용해보세요.",
  "Start to make your first mind map": "첫 번째 마인드맵 만들기를 시작합니다.",
  "In Beginner Mode, you can finish your mind map within 3 steps. If you like to enter it later, you can always find it in \"Help\" menu.": "초보자모드에서는 3단계로 마인드맵을 완성할 수 있습니다. 나중에 입력하려는 경우, 언제든지 \"도움말\" 메뉴에서 찾을 수 있습니다.",
  "Read License": "라이선스 읽기",
  "Invitation Code": "초대 코드",
  "You can't leave this empty": "이 항목을 비워둘 수 없습니다.",
  "Forgot password?": "암호가 생각나지 않으세요?",
  "Xmind ID/Email": "Xmind ID/이메일",
  "Sign Up": "등록",
  "Trash": "휴지통",
  "New Folder": "새 폴더",
  "Upload File": "파일 업로드",
  "Sort by": "정렬 기준",
  "Sync Now": "지금 동기화",
  "full function": "전체 기능",
  "all notes": "모든 메모",
  "Share to Evernote": "Evernote로 공유",
  "Override": "재정의",
  "Keep": "유지",
  "Enter description in here": "여기에 설명을 입력합니다.",
  "Enter notes here": "여기에 메모를 입력합니다.",
  "Remove From All Topics": "모든 주제에서 제거",
  "Export Outline": "개요 내보내기",
  "Print Outline": "개요 인쇄",
  "Set Default": "기본값으로 설정",
  "Arrange By": "정렬 기준",
  "No spelling error.": "맞춤법 오류가 없습니다.",
  "Expand All Subtopics": "모든 하위 주제 확장",
  "Collapse All Subtopics": "모든 하위 주제 축소",
  "Reset Position": "위치 초기화",
  "No matchs found": "일치 항목이 없습니다.",
  "Subtopic Line": "하위 주제 줄",
  "Rounded Elbow": "둥근 모서리",
  "Elbow": "모서리",
  "Straight": "직선",
  "Curve": "곡선",
  "Topic Shape": "주제 모양",
  "Rounded Rect": "둥근 직사각형",
  "Rect": "직사각형",
  "Ellipse": "타원",
  "Diamond": "다이아몬드",
  "Underline": "밑줄",
  "Circle": "원",
  "Parallelogram": "평행 사변형",
  "Angle": "각진 모양",
  "Square": "정사각형",
  "Curly": "소용돌이 모양",
  "Boundary Shape": "경계 모양",
  "Polygon": "다각형",
  "Scallops": "부채꼴",
  "Waves": "물결 모양",
  "Tension": "팽팽함",
  "Rounded Polygon": "둥근 다각형",
  "Angled": "구부러짐",
  "Zig-zag": "지그재그",
  "Dot": "점",
  "Triangle": "삼각형",
  "Spearhead": "스피어헤드",
  "Herringbone": "헤링본",
  "Double-triangle": "이중 삼각형",
  "Line Shape": "선 모양",
  "Rounded-Elbow": "둥근 모서리",
  "Curved": "곡선",
  "Bight": "만곡",
  "Fold": "접기",
  "Rounded Fold": "둥근 접기",
  "Topic Border": "주제 테두리",
  "Line Border": "선 테두리",
  "No Border": "테두리 없음",
  "Rounded - Rect": "둥근 모양 - 직사각형",
  "Rectangle": "직사각형",
  "Capsule": "캡슐",
  "Hexagon": "육각형",
  "Rounded Hexgon": "둥근 육각형",
  "Rounded Hexagon": "둥근 육각형",
  "Ellipic Rect": "타원형 사각형",
  "Your feedback has been sent.": "피드백이 전송되었습니다.",
  "Change Password Failure": "암호 변경 실패",
  "Password  Mismatch": "암호 불일치",
  "The latest modified content is found. Update to the latest version?": "마지막으로 수정된 내용이 발견되었습니다. 최신 버전으로 업데이트하시겠습니까?",
  "This mind map has been deleted from disk. You can delete it now or save as a new xmind file.": "이 마인드맵은 디스크에서 삭제되었습니다. 이제 삭제하거나 새 Xmind 파일로 저장할 수 있습니다.",
  "Export success.": "내보냈습니다.",
  "Fail to export.": "내보내지 못했습니다.",
  "This file does not exist. It may have been deleted or moved to another location.": "이 파일은 존재하지 않습니다. 삭제되었거나 다른 위치로 이동되었을 수 있습니다.",
  "This file does not exist, it may have been deleted or in another account.": "이 파일이 존재하지 않으며 삭제되었거나 다른 계정에 있을 수 있습니다.",
  "Do you want to save the changes?": "변경 사항을 저장하시겠습니까?",
  "Your changes will be lost if you don't save them.": "저장하지 않으면 변경 내용이 손실됩니다.",
  "Beginner Mode": "초보자 모드",
  "Map 1": "맵 1",
  "Map $1": "맵 $1",
  "Central Topic": "중심 주제",
  "Main Topic 1": "주요 주제 1",
  "Subtopic 1": "하위 주제 1",
  "Subtopic 2": "하위 주제 2",
  "Subtopic 3": "하위 주제 3",
  "Checking": "검사 중",
  "Thin": "가늘게",
  "Thin Italic": "가늘게 기울임꼴",
  "ExtraLight": "매우 가늘게",
  "ExtraLight Italic": "매우 가늘게 기울임꼴",
  "Light Italic": "얇게 기울임꼴",
  "Medium": "중간",
  "Medium Italic": "중간 기울임꼴",
  "SemiBold": "약간 굵게",
  "SemiBold Italic": "약간 굵게 기울임꼴",
  "Bold Italic": "굵게 기울임꼴",
  "ExtraBold": "매우 굵게",
  "ExtraBold Italic": "매우 굵게 기울임꼴",
  "Black Italic": "검은 기울임꼴",
  "Findreplace": "찾기 및 바꾸기",
  "Hide {}": "{} 숨기기",
  "Hide Others": "다른 항목 숨기기",
  "Show All": "모두 표시",
  "Quit {}": "{} 끝내기",
  "Zoom": "확대/축소",
  "Bring All to Front": "모두 앞으로 가져오기",
  "Xmind Template": "Xmind 템플릿",
  "Version: {0}  Build: {1}": "버전: {0} 빌드: {1}",
  "Copyright (C) XMIND LTD. All rights reserved.": "Copyright (C) XMIND LTD. All rights reserved.",
  "Open Check Spelling...": "맞춤법 검사 열기...",
  "Expand All Topic": "모든 주제 확장",
  "Collapse All Topic": "모든 주제 축소",
  "About {}": "{} 정보",
  "There are updates currently available.": "현재 사용 가능한 업데이트가 있습니다.",
  "Skip This Version": "이 버전 건너뛰기",
  "There are no updates currently available.": "현재 사용 가능한 업데이트가 없습니다.",
  "Password": "암호",
  "Share to BiggerPlate": "BiggerPlate로 공유",
  "Untitled Folder": "제목 없는 폴더",
  "Switch to List View": "목록 보기로 전환",
  "Switch to Grid View": "격자 보기로 전환",
  "Solid": "실선",
  "Dash": "파선",
  "Dash-Dot": "일점 쇄선",
  "Dash-Dot-Dot": "이점 쇄선",
  "Double Arrow": "이중 화살표",
  "Zigzag": "지그재그",
  "Rounded Rectangle": "둥근 직사각형",
  "Round": "원형",
  "Opening...": "여는 중...",
  "Open failed": "열지 못함",
  "Load More": "추가 로드",
  "About": "정보",
  "": "",
  ".": ".",
  "0 of 0": "0/0",
  "1 of 1": "1/1",
  "30 eye-catching themes that instantly give your mind map a polished look.": "즉각적으로 마인드맵을 세련되게 연출해주는 30가지 멋진 테마입니다.",
  "Advanced Line": "고급 선",
  "Align Floating Topic": "부동 주제 정렬",
  "All New Engine": "완전히 새로운 엔진",
  "All the graphical features in Xmind 8 are perfectly consummated in Xmind.": "Xmind 8의 모든 그래픽 기능이 Xmind에서 완벽하게 완성됩니다.",
  "Beautiful Themes": "아름다운 테마",
  "Bottom": "아래쪽",
  "Bug Report": "버그 보고서",
  "By clicking Continue, you are agreeing to": "[계속]을 클릭하여 다음에 동의합니다.",
  "Center": "가운데",
  "Click to show more colors or create your own.": "클릭하여 더 많은 색을 보거나 직접 만듭니다.",
  "Concentrate to organize ideas, make focusing become a habit.": "아이디어를 정리하는 데 집중하고, 집중하는 습관을 들입니다.",
  "Create a new mind map.": "새 마인드맵을 만듭니다.",
  "Electronic": "전자기기",
  "Elegant": "우아함",
  "Enable Multi-Branch Color": "다중 분기 색 사용",
  "Enable Tapered Line": "점점 가늘어지는 선 사용",
  "English": "영어",
  "Enter description here": "여기에 설명을 입력합니다.",
  "Enter title here": "여기에 제목을 입력합니다.",
  "Exit ZEN Mode.": "ZEN 모드를 끝냅니다.",
  "Explorer": "탐험가",
  "Export To": "내보내기 대상",
  "Export to PNG, PDF, Text.": "PNG, PDF, 텍스트로 내보냅니다.",
  "Face": "얼굴",
  "Find and replace something in the whole file.": "전체 파일에서 항목을 찾고 바꿉니다.",
  "Freemind": "자유로운 생각",
  "Fruit": "과일",
  "Hide Icon Panel": "아이콘 패널 숨기기",
  "Left": "왼쪽",
  "If you encounter a bug or receive an error message, please give us a feedback here with details or screenshot.": "버그가 발생하거나 오류 메시지가 표시되면 자세한 정보나 스크린샷과 함께 여기에서 피드백을 제공해주세요.",
  "Lighten": "Lighten",
  "Main Topic 2": "주요 주제 2",
  "Middle": "중간",
  "Mind Map (image)": "마인드맵(이미지)",
  "MindManager": "마인드 매니저",
  "New graphics engine turns your mind into visually stunning map efficiently.": "새로운 그래픽 엔진을 사용하여 여러분의 생각을 멋진 맵으로 효율적으로 바꿀 수 있습니다.",
  "Option": "옵션",
  "Password Hint": "암호 힌트",
  "Presentation": "프레젠테이션",
  "Printer": "프린터",
  "Pure": "순수",
  "Right": "오른쪽",
  "Robot": "로봇",
  "Save To": "저장 위치",
  "Scale": "배율",
  "Send feedback to help us be better": "더 나은 서비스를 제공할 수 있도록 피드백을 보내주세요",
  "Share mindmaps to Xmind online library with Xmind ID.": "Xmind ID로 Xmind 온라인 라이브러리에 마인드맵을 공유합니다.",
  "Share your map with others.": "맵을 다른 사람과 공유합니다.",
  "Show or hide map theme panel.": "맵 테마 패널을 표시하거나 숨깁니다.",
  "Show the outline of this map.": "이 맵의 개요를 표시합니다.",
  "Snowbrush": "Snowbrush",
  "Switch to night mode.": "야간 모드로 전환합니다.",
  "A Whole New Amazing Mind Mapping Tool": "완전히 새로운 멋진 마인드 매핑 도구",
  "Top": "위쪽",
  "Undercurrent": "암류",
  "Window": "창",
  "Xmind 8 Compatible": "Xmind 8 호환 가능",
  "Xmind": "Xmind",
  "Xmind License Agreement": "Xmind 최종 사용자 라이선스 계약",
  "Biggerplate": "Biggerplate",
  "Evernote": "Evernote",
  "Facebook": "Facebook",
  "Pinterest": "Pinterest",
  "tip:": "팁:",
  "X": "X",
  "Classic": "클래식",
  "Business": "비즈니스",
  "Colorful": "다채로움",
  "Fresh": "신선함",
  "Sketch": "스케치",
  "Party": "파티",
  "Official": "공식",
  "Sea": "바다",
  "Deep Forest": "깊은 숲",
  "Robust": "견고함",
  "Simple": "간단함",
  "Champagne": "샴페인",
  "Ray": "광선",
  "British": "영국",
  "Finance": "재무",
  "Steady": "변함없음",
  "Bright": "밝게",
  "Technology": "기술",
  "Distinctive": "특수함",
  "Shallow Sea": "천해",
  "Deep Sea": "심해",
  "Magnificent": "장엄함",
  "A Whole New Amazing Mind Mapping Tool.": "완전히 새로운 멋진 마인드 매핑 도구.",
  "Cross Out": "선 긋기",
  "Dash Border": "파선 테두리",
  "Dash-Dot Border": "일점 쇄선 테두리",
  "Dash-Dot-Dot Border": "이점 쇄선 테두리",
  "Dot Border": "점선 테두리",
  "Important": "중요",
  "More advanced options.": "고급 옵션 더 보기.",
  "More.": "더 보기.",
  "Set the font style.": "글꼴 스타일을 설정합니다.",
  "Solid Border": "실선 테두리",
  "Switch to normal mode.": "일반 모드로 전환합니다.",
  "Very Important": "매우 중요",
  "Zoom in/out the view of the map.": "맵 보기를 확대/축소합니다.",
  "Reset Size": "크기 재설정",
  "Please update to the latest version": "최신 버전으로 업데이트하세요",
  "This Xmind version has expired, please go to the official website to download the latest version.": "이 Xmind 버전은 만료되었습니다. 공식 웹사이트로 가셔서 최신 버전을 다운로드하세요.",
  "Ignore Spelling": "맞춤법 무시",
  "See Policy": "정책 보기",
  "Auto": "자동",
  "Can't Connect to the server. Retrying...": "서버에 연결할 수 없습니다. 재시도 중...",
  "Can't connect to the server.": "서버에 연결할 수 없습니다.",
  "Expand/Collapse Subtopics": "하위 주제 확장/축소",
  "Hide Sheet Bar": "시트 표시줄 숨기기",
  "Please check your network connection and try again later.": "네트워크 연결을 확인하고 나중에 다시 시도하세요.",
  "Please try again.": "다시 시도하세요.",
  "Unable to download": "다운로드할 수 없습니다",
  "Authentication expired. Please reauthorize.": "인증이 만료되었습니다. 다시 인증하세요.",
  "Access into ZEN mode, we will hide all interface and help you to concentrate on your mind.": "ZEN 모드에 이용하면 모든 인터페이스를 숨기고 집중하는 데 도움이 됩니다.",
  "Assets": "자산",
  "Balance Sheet": "대차대조표",
  "Check More Tips": "더 많은 팁 확인",
  "Check more tips": "더 많은 팁 확인",
  "Conclusion": "결론",
  "Create a new mind map": "새 마인드맵을 만듭니다.",
  "First time creating mind map?": "마인드맵을 처음 만드세요?",
  "Fold Subtopic": "하위 주제 접기",
  "Unfold Subtopic": "하위 주제 펼치기",
  "Format the map content": "맵 내용 서식 지정",
  "Hide Tips": "팁 숨기기",
  "In \"Format\" panel, you can change map themes, custom topic style, font style and branch line style etc.": "\"서식\" 패널에서 맵 테마, 사용자 정의 주제 스타일, 글꼴 스타일 및 분기 선 스타일 등을 변경할 수 있습니다.",
  "Insert topic and more": "주제 등을 삽입합니다.",
  "Introduction": "소개",
  "Liabilities": "부채",
  "Main Topic 3": "주요 주제 3",
  "Major Point": "주요 요점",
  "Management": "관리",
  "More": "더 보기",
  "Marketing": "마케팅",
  "Materials": "자료",
  "Method": "방법",
  "Opportunities": "기회",
  "Owner's Equity": "소유자 지분",
  "Please check your network connection.": "네트워크 연결을 확인하세요.",
  "Problem": "문제",
  "Product": "제품",
  "SWOT": "SWOT",
  "Select an element to format.": "서식을 적용할 요소를 선택하세요.",
  "Share To": "공유 대상",
  "Show Tips": "팁 표시",
  "Strengths": "강점",
  "The Final Season": "마지막 시즌",
  "The First Season": "첫 번째 시즌",
  "The Second Season": "두 번째 시즌",
  "The Third Season": "세 번째 시즌",
  "This map will be posted on Blog via Xmind.app online library.": "이 맵은 Xmind.app 온라인 라이브러리를 통해 블로그에 게시됩니다.",
  "This map will be posted on Facebook via Xmind.app online library.": "이 맵은 Xmind.app 온라인 라이브러리를 통해 Facebook에 게시됩니다.",
  "This map will be posted on LinkedIn via Xmind.app online library.": "이 맵은 Xmind.app 온라인 라이브러리를 통해 LinkedIn에 게시됩니다.",
  "This map will be posted on Pinterest via Xmind.app online library.": "이 맵은 Xmind.app 온라인 라이브러리를 통해 Pinterest에 게시됩니다.",
  "This map will be posted on X via Xmind.app online library.": "이 맵은 Xmind.app 온라인 라이브러리를 통해 X에 게시됩니다.",
  "Threats": "위협",
  "You can add topic, summary, boundary and note for the selected topics; or create connection between 2 topics.": "선택한 주제에 대한 주제, 요약, 경계 및 노트를 추가하거나 두 주제 사이에 연결을 만들 수 있습니다.",
  "You can hide the tips in \"Help\" menu. Hope you can enjoy Xmind. Have a good day.": "\"도움말\" 메뉴에서 팁을 숨길 수 있습니다. Xmind를 즐겁게 사용하시기 바랍니다. 좋은 하루 보내시기 바랍니다.",
  "Weakness": "약점",
  "Open \"New\" and choose one theme to create a new mind map, or just download and open a mind map from \"Library\".": "\"새로 만들기\"를 열고 하나의 테마를 선택하여 새 마인드맵을 만들거나 \"라이브러리\"에서 마인드맵을 다운로드하고 엽니다.",
  "Focus on your ideas": "아이디어에 집중하세요.",
  "Share mind maps to social and subscribe to full version.": "마인드맵을 소셜 미디어에 공유하고 전체 버전을 구독하세요.",
  "Choose Your Plan": "요금제 선택",
  "The mind has exactly the same power as the hands, not merely to become a better version of yourself, but to change the world step by step.": "우리의 생각은 손과 마찬가지로 힘을 가지고 있습니다. 더 나은 버전의 자신이 되는 것에서 그치지 않고 차근차근 세상을 변화시킬 수 있습니다.",
  "Trial Version": "평가판",
  "Trial Ended": "평가판 만료",
  "Subscription Expired": "구독 만료",
  "Continue to sign in.": "로그인을 계속합니다.",
  "Your subscription has expired.": "구독이 만료되었습니다.",
  "End of the trial": "평가판 만료",
  "The device has been ended the trial. Subscribe now to enjoy full features.": "장치에서 평가판이 만료되었습니다. 지금 구독하여 전체 기능을 사용해보세요.",
  "Your trial is ended.": "평가판이 만료되었습니다.",
  "You can't export, print or save mind map. Subscribe now to enjoy full features.": "마인드맵 내보내기, 인쇄 또는 저장 기능을 사용할 수 없습니다. 지금 구독하여 전체 기능을 사용해보세요.",
  "Subscription will expire soon.": "구독이 곧 만료됩니다.",
  "Renew your subscription and continue to enjoy full version.": "구독을 갱신하고 전체 버전을 계속 사용하세요.",
  "Xmind is currently the newest version.": "Xmind가 현재 최신 버전입니다.",
  "A newer version of Xmind is found.": "Xmind의 새로운 버전이 발견되었습니다.",
  "Show Password Hint": "암호 힌트 표시",
  "Hide Password Hint": "암호 힌트 숨기기",
  "Import From": "가져올 위치",
  "Print...": "인쇄...",
  "PNG...": "PNG...",
  "PDF...": "PDF...",
  "Text...": "텍스트...",
  "Display Watermark in Exported File:": "내보낸 파일에 워터마크 표시:",
  "Trial Version - Activate Now": "평가판 - 지금 활성화",
  "Trial Ended - Activate Now": "평가판 종료 - 지금 활성화",
  "Subscription Expired - Renew Now": "구독 만료 - 지금 갱신",
  "activate": "활성화",
  "Yes": "예",
  "Display Watermark in Files:": "파일에 워터마크 표시:",
  "Login information has expired, please sign in again.": "로그인 정보가 만료되었습니다. 다시 로그인하세요.",
  "Pricing": "가격",
  "$1 Days on Trial - Activate Now": "평가판 사용일 $1 - 지금 활성화",
  "Unable to connect to the printer.": "프린터에 연결할 수 없습니다.",
  "Please select \"Print via System\" or export as a PDF and then print.": "\"시스템을 통해 인쇄\"를 선택하거나 PDF로 내보낸 후 인쇄하세요.",
  "This account is already registered on another device. Please login again.": "이 계정은 이미 다른 장치에 등록되었습니다. 다시 로그인하세요.",
  "A new version of Xmind is available. Would you like to download it now?": "새 버전의 Xmind를 사용할 수 있습니다. 지금 다운로드하시겠습니까?",
  "Audio": "오디오",
  "Downloading": "다운로드 중",
  "Exceeded Device Limit": "장치 제한을 초과했습니다",
  "Fold/Unfold All": "모두 접기/펼치기",
  "Hide Map Overview": "맵 개요 숨기기",
  "Hide Xmind": "Xmind 숨기기",
  "Install Update": "업데이트 설치",
  "Install and Relaunch": "설치 및 재시작",
  "MindNode": "마인드 노드",
  "New Sheet From Topic": "주제에서 시트 새로 만들기",
  "Quit Xmind": "Xmind 끝내기",
  "Ready to Install": "설치 준비 완료",
  "Release Notes": "릴리스 노트",
  "Remind Me Later": "나중에 알림",
  "Subscribed": "구독됨",
  "Subscription notice": "구독 알림",
  "Update Available": "업데이트 사용 가능",
  "Xmind ID:": "Xmind ID:",
  "The update is ready to install. Restart the software now to finish the update.": "업데이트를 설치할 준비가 되었습니다. 지금 소프트웨어를 재시작하여 업데이트를 완료하세요.",
  "Hide Topic Count": "주제 수 숨기기",
  "Do not have a license key?": "라이선스 키가 없으신가요?",
  "Get one": "라이선스 키 얻기",
  "You are binding license key to device.": "라이선스 키를 장치에 연결하고 있습니다.",
  "The license key cannot be removed, or use in another device once you bind it to a certain device.": "라이선스 키를 특정 장치에 연결하면 해당 키를 제거하거나 다른 장치에서 사용할 수 없습니다.",
  "Bind": "연결",
  "Subscribe Now": "지금 구독",
  "Adjust Width": "폭 조절",
  "Overview": "개요",
  "Topic Count": "주제 수",
  "Purchase now.": "지금 구매하세요.",
  "Export Branch To": "분기 내보내기 대상",
  "I Have Already Subscribed": "이미 구독했습니다.",
  "Licensed Per Machine": "시스템당 라이선스",
  "Enter License Key": "라이선스 키 입력",
  "I Have Subscribed": "구독했습니다.",
  "We offer an alternative choice to activate $1:": "$1 활성화를 위한 다른 선택을 제공합니다.",
  "If you have already purchased a license key": "라이선스 키를 이미 구매한 경우",
  "Update Error!": "업데이트 오류!",
  "An error occurred in retrieving update information. Please try again later.": "업데이트 정보를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "This license key is invalid, please enter a correct key.": "라이선스 키가 잘못되었습니다. 올바른 키를 입력하세요.",
  "License Info": "라이선스 정보",
  "Subscription Info": "구독 정보",
  "Click to Start": "클릭하여 시작",
  "Software Update": "소프트웨어 업데이트",
  "Open Previous Version": "이전 버전 열기",
  "Some problems occur due to unstable network or server, please try again later.": "불안정한 네트워크 또는 서버로 인해 약간의 문제가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Your xmind file is corrupted, or you lack the necessary permissions to open it. You can try to open the previous version of this file.": "Xmind 파일이 손상되었거나 열기 위한 권한이 없습니다. 이 파일의 이전 버전을 열어볼 수 있습니다.",
  "Failed to download from Xmind Library.": "Xmind 라이브러리에서 다운로드하지 못했습니다.",
  "Unlock Full Version": "전체 버전 잠금 해제",
  "May the Force Be with You": "행운을 빕니다.",
  "Time to Be Awesome": "멋지게 일할 시간입니다.",
  "Enter your note in here.": "여기에 메모를 입력하세요.",
  "List your mind in here.": "여기에 생각을 나열하세요.",
  "Failed to Open Map From Library": "라이브러리에서 맵을 열지 못했습니다.",
  "It could be a network problem that caused the download to fail. Try again later.": "네트워크 문제 때문에 다운로드하지 못했을 수 있습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "It's not available in current mode.": "현재 모드에서 사용할 수 없습니다.",
  "Show Branch Only Mode": "분기만 표시 모드",
  "Web Page": "웹페이지",
  "We offer licensed per machine.": "시스템당 라이선스를 제공합니다.",
  "Open Quick Entry": "빠른 입력 열기",
  "PNG (Mind Map)": "PNG(마인드맵)",
  "PDF (Mind Map)": "PDF(마인드맵)",
  "Merge All Windows": "모든 창 병합",
  "Show Tab Bar": "탭 표시줄 표시",
  "Hide Tab Bar": "탭 표시줄 숨기기",
  "Enhanced Snowbrush": "향상된 Snowbrush",
  "We refactor the core graphic engine to improve overall performance.": "전체 성능을 개선하기 위해 핵심 그래픽 엔진을 재구성했습니다.",
  "Dark UI": "어두운 UI",
  "It brings you a comfortable way to focus on mind mapping with dark interface.": "어두운 인터페이스로 편안하게 마인드 매핑에 집중할 수 있게 해줍니다.",
  "A new editing mode to arrange and convert your mind to words more efficiently.": "보다 효율적으로 생각을 단어로 정렬하고 변환하는 새로운 편집 모드입니다.",
  "More New Features": "새로운 기능 더 보기",
  "Activate Xmind": "Xmind 활성화",
  "New Tab": "새 탭",
  "Insert Failed": "삽입 실패",
  "Desktop": "데스크톱",
  "Mobile": "모바일",
  "Desktop + Mobile": "데스크톱 + 모바일",
  "Insert Attachment Failed": "첨부 파일 삽입 실패",
  "Click to change the selected topic's structure.": "선택한 주제의 구조를 변경하려면 클릭합니다.",
  "The file doesn't exist.": "파일이 존재하지 않습니다.",
  "Rate Xmind": "Xmind 평가",
  "as low as": "최저",
  "As low as": "최저",
  "Import": "가져오기",
  "Unlock Full App": "전체 앱 잠금 해제",
  "Remove Watermark": "워터마크 제거",
  "Always Use The Latest Version": "항상 최신 버전 사용",
  "month": "개월",
  "Search Icons": "아이콘 검색",
  "No result, please try different keyword.": "결과가 없습니다. 다른 키워드를 사용해보세요.",
  "icons": "아이콘",
  "POPULAR ICON PACKS": "인기 있는 아이콘 팩",
  "Replace Current Link?": "현재 링크를 바꾸시겠습니까?",
  "Can't insert hyperlink and topic link on one topic at the same time. ": "한 주제에 하이퍼링크와 주제 링크를 동시에 삽입할 수 없습니다. ",
  "Confirm to replace with new link by clicking Continue.": "새 링크로 바꾸려면 [계속]을 클릭하세요.",
  "Failed to save this file.": "이 파일을 저장하지 못했습니다.",
  "Failed to export this file.": "이 파일을 내보내지 못했습니다.",
  "Your ideas are beyond Xmind's capacity. We suggest you to split this file into multiple files before next step.": "아이디어가 Xmind 용량을 벗어납니다. 다음 단계로 진행하기 전에 이 파일을 여러 개의 파일로 분할하는 것을 권장합니다.",
  "File Link": "파일 링크",
  "Format:": "서식:",
  "UPPERCASE": "대문자",
  "lowercase": "소문자",
  "Capitalize": "대문자로 시작",
  "You are trying to edit another theme, please save the current theme first.": "다른 테마를 편집하려고 합니다. 먼저 현재 테마를 저장하세요.",
  "Current theme has been changed. All changes will be lost if you don't save them.": "현재 테마가 변경되었습니다. 저장하지 않으면 모든 변경 내용이 손실됩니다.",
  "Theme Editor": "테마 편집기",
  "Academic": "학술",
  "Social": "사회",
  "Tag": "태그",
  "All New UI": "완전한 새 UI",
  "Enhanced Image Export": "향상된 이미지 내보내기",
  "Outliner is ideal for managing lists, organizing facts and ideas, and for goal and task management.": "아웃라이너는 목록을 관리하고, 사실과 아이디어를 정리하며, 목표와 작업을 관리하는 데 적합합니다.",
  "Tweak the style of themes to your preference, which allows you to use it directly every time.": "테마의 스타일을 원하는 대로 세부적으로 수정하고 매번 곧바로 직접 사용할 수 있습니다.",
  "We believe the all new UI can give you energy and power, liberate from exhausted.": "완전한 새 UI가 에너지와 힘을 제공하고 반복 작업에서 해방시켜줄 것입니다.",
  "Export all sheets at the same time, transparent background and more size to select.": "모든 시트를 동시에 내보내고 투명 배경과 선택할 크기를 늘립니다.",
  "Fill Color": "채우기 색",
  "Saving": "저장 중",
  "Classic II": "클래식 II",
  "Night Sky": "밤하늘",
  "Fantasy": "판타지",
  "Volcano": "화산",
  "Passionate": "열정",
  "Peaceful": "평화로움",
  "Toy Brick": "장난감 블록",
  "Prairie": "대초원",
  "Set the branch line width.": "분기 선 폭을 설정합니다.",
  "Invalid Equation": "잘못된 수식",
  "Relaunch To Update": "업데이트하기 위해 재시작",
  "Word (DOCX Only)": "Word(DOCX만)",
  "Folder is not supported.": "폴더가 지원되지 않습니다.",
  "Warning": "경고",
  "Insert marker into topic": "주제에 마커 삽입",
  "Record": "레코드",
  "Whole Object": "전체 오브젝트",
  "Part 1": "파트 1",
  "Part 2": "파트 2",
  "Part 3": "파트 3",
  "Blackboard": "블랙보드",
  "Whiteboard": "화이트보드",
  "Daisy": "데이지",
  "Entertainment and Life": "엔터테인먼트 및 라이프",
  "Christmas Party": "크리스마스 파티",
  "Family Time": "가족 시간",
  "Movie": "영화",
  "Game": "게임",
  "Music": "음악",
  "Greeting": "안부 인사",
  "Dad & Mom": "엄마와 아빠",
  "Grandpa & Grandma": "할아버지와 할머니",
  "Kitten": "새끼 고양이",
  "Dinner Time": "저녁 시간",
  "Gift Exchange": "선물 교환",
  "Telling  Stories": "스토리텔링",
  "Family Tree": "가계도",
  "Me": "나",
  "Mom": "엄마",
  "Dad": "아빠",
  "Pet": "반려동물",
  "name": "이름",
  "hobby": "취미",
  "Mindful Pause": "현재에 집중하는 휴식",
  "Body Scan Meditation": "바디 스캔 명상",
  "Get Comfortable": "편하기 있기",
  "Lying down": "누워 있기",
  "Callout": "설명선",
  "Sitting": "앉아있기",
  "Summary": "요약",
  "Close Eyes": "눈 감기",
  "Take a few deep breaths": "숨을 깊게 들이마시기",
  "Bring awareness to yourself": "자신에 대해 알기",
  "Stay Mindful": "집중한 상태를 유지하기",
  "Breathe into the tension": "호흡을 통해 긴장 풀기",
  "Scan your entire body": "몸 전체 스캔하기",
  "Packing Checklist": "짐 꾸리기 체크리스트",
  "Furniture": "가구",
  "Sofa": "소파",
  "Book Shelves": "책장",
  "Chairs": "의자",
  "Electronics": "전자제품",
  "TV": "TV",
  "Gaming Console": "게임 콘솔",
  "Treadmill": "러닝머신",
  "Kitchen": "주방",
  "Fridge": "냉장고",
  "Oven": "오븐",
  "Microwave": "전자레인지",
  "Toaster": "토스터",
  "Bedroom": "침실",
  "Clothes": "의류",
  "Bedding": "침구",
  "Rental Properties Comparison": "임대 물건 비교",
  "Apartment 🏢": "아파트 🏢",
  "Apartment 1": "아파트 1",
  "Point 1": "주안점 1",
  "Point 2": "주안점 2",
  "Location 📍": "위치 📍",
  "Location 1": "위치 1",
  "Security 🔐": "보안 🔐",
  "Evaluation": "평가",
  "Travel Plan": "여행 계획",
  "A Must": "필수 조건",
  "ID Card": "ID 카드",
  "Shoes": "신발",
  "Transportation": "교통",
  "Plane": "비행기",
  "Train": "기차",
  "Bus": "버스",
  "Accommodation": "숙박",
  "Accommodation 1": "숙박 1",
  "Accommodation 2": "숙박 2",
  "Inspiration and Creativity": "영감과 창의력",
  "Home Page": "홈 페이지",
  "About Us": "회사 소개",
  "Who we are": "우리가 누구인가",
  "Our Team": "우리의 팀",
  "Our History": "우리의 역사",
  "Products": "제품",
  "Services": "서비스",
  "Community": "커뮤니티",
  "Subscription": "구독",
  "Morphological Box (Persona)": "모폴로지 박스(성격)",
  "Arian": "양자리",
  "Persona 1": "성격 1",
  "Alan": "Alan",
  "Persona 2": "성격 2",
  "Hair Color": "머리색",
  "Canary": "밝은 황색",
  "Brown": "갈색",
  "Height": "키",
  "5''6'": "5''6'",
  "5''8'": "5''8'",
  "Story Outline": "스토리 개요",
  "Setting": "설정",
  "Place": "장소",
  "Time": "시간",
  "Main Characters": "주인공",
  "Conflict": "갈등",
  "Initiating Force": "무력 개시",
  "Main Problem": "주요 문제",
  "Rising Action": "전개",
  "New Characters": "새로운 캐릭터",
  "Conflicts": "갈등",
  "Attitudes": "태도",
  "Building Suspense": "긴장감 조성",
  "Video Script": "비디오 대본",
  "Scene": "장면",
  "Duration": "길이",
  "Scene Descriptions": "장면 설명",
  "Shot Transition": "장면 전환",
  "20 min": "20분",
  "30 min": "30분",
  "Learning and Think": "학습 및 생각",
  "Class Schedule": "수업 일정",
  "        CLASS SCHEDULE": "        수업 일정",
  "MON": "월",
  "Writing": "글쓰기",
  "08:30 AM": "오전 8시 30분",
  "Math": "수학",
  "10:00 AM": "오전 10시",
  "PE": "PE",
  "02:00 PM": "오후 2시",
  "TUE": "화",
  "Science": "과학",
  "Art": "미술",
  "WED": "수",
  "Course Syllabus": "강의 계획표",
  "Instructor": "강사",
  "Contact": "연락처",
  "Email": "이메일",
  "Phone": "전화",
  "Office Location & Hours": "사무실 위치 및 영업 시간",
  "Important Dates": "중요 일정",
  "Classes Begin": "강의 시작",
  "First Tutorial": "첫 번째 자습서",
  "Examination": "시험",
  "Reading Materials": "읽어야 할 자료",
  "Case Study: Part 1": "사례 연구: 파트 1",
  "Case Study: Part 2": "사례 연구: 파트 2",
  "Case Study: Part 3": "사례 연구: 파트 3",
  "Dissertation": "논문",
  "Establish Research Topic": "연구 주제 설정",
  "Define Scope of Research": "연구 범위 정의",
  "Literature Review": "문헌 조사",
  "Collecting Sources": "소스 수집",
  "Propose Solution": "솔루션 제안",
  "Methodology": "방법론",
  "Ladybug": "무당벌레",
  "Head": "머리",
  "on top of its pronotum": "앞가슴등판의 상단",
  "Mouthparts": "구기",
  "compound eyes": "겹눈",
  "antennae": "더듬이",
  "Thorax": "흉부",
  "three pairs of legs": "세 쌍의 다리",
  "two pairs of wings": "두 쌍의 날개",
  "Abdomen": "복부",
  "Digestion": "소화",
  "Respiration": "호흡",
  "Reproduction": "생식",
  "Note and List": "메모 및 목록",
  "Shopping List": "쇼핑 목록",
  "Grocery \nShopping List": "식료품 \n쇼핑 목록",
  "Meat & Poultry": "육류 및 가금류",
  "Chicken": "닭고기",
  "Beef": "소고기",
  "Grains & Bread": "곡류 및 빵",
  "Oatmeal": "오트밀",
  "Snacks & Beverages": "스낵 및 음료",
  "Chips": "칩",
  "Soda": "탄산음료",
  "Others": "기타",
  "Fruits": "과일",
  "Banana": "바나나",
  "Apple": "사과",
  "Vegetables": "채소",
  "Onion": "양파",
  "Grocery  Shopping List": "식료품 쇼핑 목록",
  "Take Notes": "메모하기",
  "TAKE NOTES": "메모하기",
  "1. Cornell Notes": "1. 코넬 노트",
  "Date": "날짜",
  "Essential question": "필수 질문",
  "Topic": "주제",
  "Questions": "질문",
  "2. Outline": "2. 개요",
  "Main Points": "요점",
  "Examples": "예제",
  "Details": "세부 정보",
  "3. Tips": "3. 팁",
  "Write down key facts": "중요 사실 기록하기",
  "Don't  overdo it": "과장하지 말 것",
  "Organize": "체계적으로 정리하기",
  "To-do List": "할 일 목록",
  "Work": "업무",
  "Done": "완료",
  "send blog draft to Lisa": "Lisa에게 블로그 초안 보내기",
  "edit videos and send demo": "비디오 편집 및 데모 보내기",
  "Marketing meeting": "마케팅 회의",
  "Study": "공부",
  "review Korean Intermediary": "한국 중개인 검토",
  "Korean Vocabulary 50": "한국어 어휘 50",
  "speaking practice": "회화 연습",
  "Errands": "기타 잡무",
  "weekly grocery": "주간 장보기",
  "pay credit card bill": "신용카드 청구서 지불",
  "write Christmas cards": "크리스마스 카드 만들기",
  "Weekly To-do": "주별 할 일",
  "Planning and Management": "계획 및 관리",
  "Business Plan": "업무 계획",
  "Company": "회사",
  "Employee": "직원",
  "Office": "사무실",
  "Market Analysis": "시장 분석",
  "Customer": "고객",
  "Competitor": "경쟁사",
  "Value Proposition": "가치 제안",
  "Selling": "판매",
  "Organization": "조직",
  "Financial Plan": "재무 계획",
  "Cash Flow": "현금 흐름",
  "Profit & Loss": "수익 및 손실",
  "Break Even": "손익분기점",
  "Predictions": "예측",
  "Capital Needed": "자금 필요",
  "Business Process": "업무 처리",
  "Concept": "개념",
  "Request/Goal": "요청/목표",
  "Legislations": "법률",
  "Initial Workflow Vision": "초기 워크플로 비전",
  "Research": "연구 조사",
  "Market Assessment": "시장 평가",
  "Growth Potential": "성장 잠재력",
  "Customer Needs": "소비자 니즈",
  "Analysis": "분석",
  "Business Analysis": "비즈니스 분석",
  "Anticipated Sales": "예상 판매",
  "Capital Expenses": "자본 비용",
  "Cost/Benefit": "비용/보조금",
  "Company Structure": "회사 구조",
  "Design": "디자인",
  "Branding": "브랜드화",
  "UI": "UI",
  "Accountant": "회계사",
  "Budget": "예산",
  "iOS": "iOS",
  "Dissertation Plan": "논문 계획",
  "Dissertation\nPlan": "논문\n계획",
  "Field Research": "현장 조사",
  "Area of Interest": "관심 분야",
  "Possible Research Opportunities": "가능한 연구 기회",
  "Thesis Proposal": "논문 제안",
  "Research Topic": "연구 주제",
  "Content of Research": "연구 내용",
  "First Draft": "1차 초안",
  "Need to Adjust Direction of Research?": "연구 방향 조정이 필요하십니까?",
  "Room for Improvement": "개선의 여지",
  "Financing Plan": "자금 조달 계획",
  "Financial": "재무",
  "Financing Conditions": "자금조달 환경",
  "User Testimonials": "사용자 추천",
  "Endorsements": "이서 조항",
  "Press": "언론",
  "Media Exposure": "미디어 노출",
  "Market Validation": "시장 검증",
  "Feasibility Testing": "타당성 테스트",
  "Team": "팀",
  "Brief Description of Team": "팀에 대한 간단한 설명",
  "Competition": "경쟁",
  "Competitor Research": "경쟁업체 조사",
  "Cover": "보장",
  "Elevator Speech": "엘리베이터 스피치",
  "Existing Pain Points": "기존 불만사항",
  "Solution": "솔루션",
  "Plan Presentation": "계획 프레젠테이션",
  "Market Size": "시장 규모",
  "Data Support": "데이터 지원",
  "Process Flow Demonstration": "프로세스 흐름 데모",
  "External & Internal Recognition": "외부 및 내부 인정",
  "Personal Budget": "개인 예산",
  "Income": "수입",
  "Monthly Income": "월수입",
  "Salary": "급여",
  "Babysitting": "아이 돌보기",
  "$ 900.76": "$ 900.76",
  "Waiter": "웨이터",
  "$ 416.76": "$ 416.76",
  "Extra Income": "부수입",
  "Artistic Creation": "예술적 창작",
  "$ 533.50": "$ 533.50",
  "Homemade Cakes": "홈메이드 케이크",
  "$ 19.75": "$ 19.75",
  "Total Amount": "총액",
  "$ 1870.77": "$ 1870.77",
  "Project Management": "프로젝트 관리",
  "Create/Define": "생성/정의",
  "Stakeholders": "이해관계자",
  "Project Charter": "프로젝트 헌장",
  "Plan": "계획",
  "Budget & Scope": "예산 및 범위",
  "Risk Identification": "위험 식별",
  "Launch": "착수",
  "Review and Analysis": "검토 및 분석",
  "Crash Procrastination": "사고 지연",
  "Crash\nProcrastination": "사고\n지연",
  "Time Management": "시간 관리",
  "1. Read Grading Criteria": "1. 등급 기준 읽기",
  "2. Assignment Management": "2. 과제 관리",
  "Task Management": "작업 관리",
  "1. Break Task Down": "1. 작업 분류",
  "2. Productivity Apps": "2. 생산성 앱",
  "3. Reward for Complete": "3. 완료에 대한 보상",
  "Environment": "환경",
  "1. Eliminate Distractions": "1. 주의산만 요소 제거",
  "2. Minimize Interruptions": "2. 방해 요소 최소화",
  "Attitude": "태도",
  "1. Maintain Reasonable": "1. 적정선 유지",
  "2. Don't be too Hard": "2. 심하게 압박하지 않을 것",
  "Marketing Analysis": "마케팅 분석",
  "Product Definition": "제품 정의",
  "What": "무엇을",
  "How": "어떻게",
  "Consumer Analysis ": "소비자 분석 ",
  "Who": "누가",
  "Why": "왜",
  "Development Period": "개발 기간",
  "Typical Enterprises": "일반 기업",
  "Company A": "회사 A",
  "Company B": "회사 B",
  "Company C": "회사 C",
  "Existing Problem": "기존 문제",
  "Meeting Minutes": "회의록",
  "Meeting Agenda": "회의 안건",
  "Improve the current product": "현재 제품 개선",
  "Location": "위치",
  "Participants": "참가자",
  "Agenda 1": "안건 1",
  "Brainstorm the coming features": "향후 기능에 대한 브레인스토밍",
  "People in charge": "담당자",
  "Agenda 2": "안건 2",
  "Discuss the improvements": "개선 사항 토론",
  "point 1": "주안점 1",
  "point 2 ": "주안점 2 ",
  "point 3": "주안점 3",
  "Next Meeting": "다음 회의",
  "Review issue solutions ": "문제에 대한 해결책 검토 ",
  "Design draft for next version": "다음 버전에 대한 디자인 초안",
  "Material preparation": "자료 준비",
  "Data report": "데이터 보고서",
  "Design materials": "디자인 재료",
  "Paper": "종이",
  "Missed Deadline": "기한 넘김",
  "PEOPLE": "사람",
  "Person A": "사람 A",
  "Person B": "사람 B",
  "MACHINE": "기계",
  "Point": "주안점",
  "A": "A",
  "B": "B",
  "MEASUREMENT": "측정",
  "MATERIALS": "자료",
  "SWOT Analysis": "SWOT 분석",
  "Detail 1": "세부 정보 1",
  "Detail 2": "세부 정보 2",
  "Detail 3": "세부 정보 3",
  "Weaknesses": "약점",
  "Detail": "자세히",
  "Weekly Report": "주간 보고서",
  "What  I've Done This Week": "이번 주에 수행한 작업",
  "Item 1": "항목 1",
  "Item 2": "항목 2",
  "Item 3": "항목 3",
  "My Plans for Next Week": "다음 주 계획",
  "Self-Reflection": "자기 반성",
  "Problems Encountered": "발생한 문제",
  "New Things Learnt": "새로운 학습 내용",
  "Some Thoughts": "의견",
  "Upgrade to Pro": "Pro로 업그레이드",
  "Preferences": "기본 설정",
  "New": "새로 만들기",
  "New From Library": "라이브러리에서 새로 만들기",
  "Open": "열기",
  "Clear Menu": "메뉴 지우기",
  "File Cache": "파일 캐시",
  "Other Mind Map Format": "다른 마인드맵 형식",
  "Markdown": "Markdown",
  "OPML": "OPML",
  "TextBundle": "TextBundle",
  "Export Custom Themes": "사용자 지정 테마 내보내기",
  "Import Custom Themes": "사용자 지정 테마 가져오기",
  "Save": "저장",
  "Set Password": "암호 설정",
  "Show Previous Tab": "이전 탭 표시",
  "Show Next Tab": "다음 탭 표시",
  "PNG": "PNG",
  "SVG": "SVG",
  "PDF": "PDF",
  "Word": "Word",
  "Excel": "Excel",
  "PowerPoint (Pitch)": "PowerPoint (피치)",
  "Find And Replace": "찾기 및 바꾸기",
  "Style": "스타일",
  "Branch": "분기",
  "Map": "맵",
  "Pitch": "피치",
  "Skeleton": "기본 구조",
  "Color Theme": "색 테마",
  "Custom": "사용자 지정",
  "Marker": "마커",
  "Illustration": "그림",
  "Sticker": "스티커",
  "Print": "인쇄",
  "Note": "메모",
  "Label": "레이블",
  "Webpage": "웹페이지",
  "Local File": "로컬 파일",
  "Local Folder": "로컬 폴더",
  "Equation": "수식",
  "Show Previous Sheet": "이전 시트 표시",
  "Show Next Sheet": "다음 시트 표시",
  "Get Started": "시작하기",
  "Cut": "잘라내기",
  "Copy": "복사",
  "Paste": "붙여넣기",
  "Duplicate": "복제",
  "Select All": "모두 선택",
  "Delete": "삭제",
  "Delete Single Topic": "단일 주제 삭제",
  "Indent": "들여쓰기",
  "Outdent": "내어쓰기",
  "Copy Style": "스타일 복사",
  "Paste Style": "스타일 붙여넣기",
  "Reset Style": "스타일 초기화",
  "Go to Central Topic": "중심 주제로 이동",
  "Fold All Sub-Branches": "모든 하위 분기 접기",
  "Change Border Line Color": "테두리 선 색상 변경",
  "Change Border Width": "테두리 폭 변경",
  "Change Branch Line Style": "분기 선 스타일 변경",
  "Change Color Gradient": "색 그라데이션 변경",
  "Change Comment": "의견 변경",
  "Change End Arrow Type": "종료 화살표 종류 변경",
  "Change Font Family": "글꼴 제품군 변경",
  "Change Global Style": "전체 스타일 변경",
  "Change Font Size": "글꼴 크기 변경",
  "Change Font Style": "글꼴 스타일 변경",
  "Change Font Weight": "글꼴 두께 변경",
  "Change InfoItem Display": "정보 항목 표시 변경",
  "Change Legend Display": "범례 표시 변경",
  "Change Line Color": "선 색상 변경",
  "Change Line Tapered": "점점 가늘어지는 선 변경",
  "Change Line Width": "선 굵기 변경",
  "Change Shape Class": "모양 클래스 변경",
  "Change Fill Color": "채우기 색상 변경",
  "Change Sheet Background": "시트 배경 변경",
  "Change Sheet Title": "시트 제목 변경",
  "Change Start Arrow Type": "시작 화살표 종류 변경",
  "Change Structure": "구조 변경",
  "Change Text Align": "텍스트 맞춤 변경",
  "Change Text Color": "텍스트 색상 변경",
  "Change Text Decoration": "텍스트 장식 변경",
  "Change Theme": "테마 변경",
  "Change Title": "제목 변경",
  "Change Topic Width": "주제 폭 변경",
  "Edit": "편집",
  "Delete Audio": "오디오 삭제",
  "Delete Task Info": "작업 정보 삭제",
  "Select": "선택",
  "Show Branch Only": "분기만 표시",
  "Show Full Content": "전체 내용 표시",
  "Show Edit Box": "편집 상자 표시",
  "Hide Edit Box": "편집 상자 숨기기",
  "Show Topic Count": "주제 수 표시",
  "Exit": "끝내기",
  "Save Map As": "다른 이름으로 맵 저장",
  "Restore snapshot": "스냅샷 복원",
  "Show Status Bar": "상태 표시줄 표시",
  "Subtopic": "하위 주제",
  "Topic After": "이후 주제",
  "Topic Before": "이전 주제",
  "Parent Topic": "상위 주제",
  "Floating Topic": "부동 주제",
  "Relationship": "관계",
  "Boundary": "경계",
  "Audio Note": "오디오 메모",
  "Local Image": "로컬 이미지",
  "Change Image": "이미지 변경",
  "New Sheet": "새 시트",
  "Mind Map": "마인드맵",
  "Outliner": "아웃라이너",
  "Switch to Map/Outliner": "맵/아웃라이너로 전환",
  "Zoom In": "확대",
  "Zoom Out": "축소",
  "Actual Size": "실제 크기",
  "Fit Map": "맵 맞추기",
  "ZEN Mode": "ZEN 모드",
  "Present": "표시",
  "Present in Window": "창에 표시",
  "Presenter View": "발표자 보기",
  "Show Navigation Panel - Topic": "탐색 패널 표시 - 주제",
  "Show Navigation Panel - Note": "탐색 패널 표시 - 메모",
  "Show Navigation Panel - Marker & Label": "탐색 패널 표시 - 마커 및 레이블",
  "Toggle Developer Tools": "개발 도구 전환",
  "Redeem Gift Card": "기프트 카드 적용",
  "Sign In": "로그인",
  "Sign Out": "로그아웃",
  "News": "뉴스",
  "Feedback": "피드백",
  "Discord": "Discord",
  "Key Assist": "키 지원",
  "Map Shot": "맵 샷",
  "Create/Customize Theme": "테마 생성/사용자 지정",
  "Merge Xmind Files": "Xmind 파일 병합",
  "Xmind Share": "Xmind 공유",
  "Submit to Gallery": "갤러리에 제출",
  "Public Link": "공개 링크",
  "Private Link": "비공개 링크",
  "Blog": "블로그",
  "Distribute Horizontally": "수평 간격을 동일하게 맞춤",
  "Distribute Vertically": "수직 간격을 동일하게 맞춤",
  "Downloading Update": "업데이트 다운로드 중",
  "$$": "$$",
  "Unable to verify subscription.": "구독을 확인할 수 없습니다.",
  "Your subscription status can't be verified, please try to sign in again.": "구독 상태를 확인할 수 없습니다. 다시 로그인하세요.",
  "OK": "확인",
  "Signed Out": "로그아웃",
  "You have been signed out from this device. Please keep your account safe.": "장치에서 로그아웃했습니다. 계정을 안전하게 유지하세요.",
  "Please enter a valid license key.": "유효한 라이선스 키를 입력하세요.",
  "License Expired": "라이선스 만료됨",
  "The license has expired. For more information, please contact your license administrator. Thanks!": "라이선스가 만료되었습니다. 자세한 내용은 라이선스 관리자에게 문의하세요. 감사합니다!",
  "Xmind Workbook": "Xmind 통합 문서",
  "Open Recent": "최근 항목 열기",
  "Importing Failed": "가져오기 실패",
  "Please select a TextBundle folder to import.": "가져올 TextBundle 폴더를 선택하세요.",
  "Please select correct format files to import.": "가져올 올바른 형식의 파일을 선택하세요.",
  "Xmind Theme": "Xmind 테마",
  "Feature / functionality disabled for demonstration purposes.": "데모용에서 비활성화된 기능입니다.",
  "Hide $1": "$1 숨기기",
  "Quit $1": "$1 끝내기",
  "Export": "내보내기",
  "Share": "공유",
  "Link(noun)": "링크",
  "Pitch Mode": "피치 모드",
  "Navigation Panel": "탐색 패널",
  "Marker & Label": "마커 및 레이블",
  "Format Panel": "서식 패널",
  "File": "파일",
  "Insert": "삽입",
  "Tools": "도구",
  "View": "보기",
  "Help": "도움말",
  "General": "일반",
  "Close Window/Tab": "창/탭 닫기",
  "Close All Windows": "모든 창 닫기",
  "Switch Between Xmind Windows": "Xmind 창 전환",
  "Previous Sheet": "이전 시트",
  "Next Sheet": "다음 시트",
  "Previous Tab": "이전 탭",
  "Next Tab": "다음 탭",
  "Insert Topics & Elements": "주제 및 요소 삽입",
  "Topic Link": "주제 링크",
  "Mark Priority (1~7)": "우선순위 표시(1~7)",
  "Remove Marker": "마커 제거",
  "Remove Sticker/Image/Equation": "스티커/이미지/수식 제거",
  "Remove Label": "레이블 제거",
  "Remove Link": "링크 제거",
  "Remove Note": "메모 제거",
  "Keep Text Only": "텍스트만 유지",
  "Add Task": "작업 추가",
  "Remove Task": "작업 제거",
  "Mark as Completed": "완료된 것으로 표시",
  "Mark as Uncompleted": "완료되지 않은 것으로 표시",
  "Mark as Canceled": "취소된 것으로 표시",
  "Edit Topic Text": "주제 텍스트 편집",
  "Edit Text & Style": "텍스트 및 스타일 편집",
  "Enter Line Break": "줄 바꿈 입력",
  "Move to Beginning of Text": "텍스트 시작으로 이동",
  "Move to End of Text": "텍스트 끝으로 이동",
  "Strikethrough": "밑줄",
  "Uppercase": "대문자",
  "Lowercase": "소문자",
  "Align Text Left": "왼쪽으로 텍스트 정렬",
  "Center Text": "가운데 텍스트",
  "Align Text Right": "오른쪽으로 텍스트 정렬",
  "Increase Font Size": "글꼴 크기 증가",
  "Decrease Font Size": "글꼴 크기 감소",
  "Set Style as \"Very Important\"": "스타일을 \"매우 중요\"로 설정",
  "Set Style as \"Important\"": "스타일을 \"중요\"로 설정",
  "Set Style as \"Cross Out\"": "스타일을 \"선 긋기\"로 설정",
  "Set Style as \"Default\"": "스타일을 \"기본\"으로 설정",
  "Update Style to Same-Level Topics": "동일한 수준 주제로 스타일 업데이트",
  "Update Style to Same-Type Topics": "동일한 유형 주제로 스타일 업데이트",
  "Set Numbering as None": "숫자 표기를 없음으로 설정",
  "Numbering": "숫자 표기",
  "Set Numbering as \"1.2.3.\"": "숫자 표기를 \"1.2.3.\"으로 설정",
  "Set Numbering as \"A.B.C.\"": "숫자 표기를 \"A.B.C.\"로 설정",
  "Set Numbering as \"a.b.c.\"": "숫자 표기를 \"a.b.c.\"로 설정",
  "Set Numbering as \"I.II.III.\"": "숫자 표기를 \"I.II.III.\"으로 설정",
  "Set Numbering Tiered Numbers": "숫자 표기 계층 구분 숫자 설정",
  "Set Numbering Start From Begin": "숫자 표기를 처음부터 시작하도록 설정",
  "Select/Move Topics": "주제 선택/이동",
  "Move Selection": "선택 항목 이동",
  "Select Multiple Topics": "여러 주제 선택",
  "Move Topic Up": "주제를 위로 이동",
  "Move Topic Down": "주제를 아래로 이동",
  "Move Topic to Top": "주제를 맨 위로 이동",
  "Move Topic to Bottom": "주제를 맨 아래로 이동",
  "Create Topic": "주제 만들기",
  "Select/Manipulate Topics (Outliner)": "주제 선택/조작(아웃라이너)",
  "Quick-Delete Topic": "주제 빠른 삭제",
  "Multi-Select Topics Above": "위에 있는 여러 주제 선택",
  "Multi-Select Topics Below": "아래에 있는 여러 주제 선택",
  "Edit Text (Outliner)": "텍스트 편집(아웃라이너)",
  "Move to Beginning of Current Topic": "현재 주제의 시작으로 이동",
  "Move to End of Current Topic": "현재 주제의 끝으로 이동",
  "Move to Previous Topic of Same Level": "동일한 수준의 이전 주제로 이동",
  "Move to Next Topic of Same Level": "동일한 수준의 다음 주제로 이동",
  "Adjust Map & View": "맵 및 보기 조정",
  "Fold/Unfold Subtopics": "하위 주제 접기/펼치기",
  "Fold/Unfold Subtopics (Level 1~9)": "하위 주제 접기/펼치기(수준 1~9)",
  "Fold/Unfold Sub-Branches": "하위 분기 접기/펼치기",
  "Enter Full Screen": "전체 화면 설정",
  "Show Format Panel - Style": "서식 패널 표시 - 스타일",
  "Show Format Panel - Pitch": "서식 패널 표시 - 피치",
  "Show Format Panel - Map": "서식 패널 표시 - 맵",
  "Show Format Panel - Skeleton": "서식 패널 표시 - 기본 구조",
  "Show Format Panel - Color Theme": "서식 패널 표시 - 색 테마",
  "Show Sheet Bar": "시트 표시줄 표시",
  "Export to PNG": "PNG로 내보내기",
  "Export to SVG": "SVG로 내보내기",
  "Export to PDF": "PDF로 내보내기",
  "Export to Markdown": "Markdown으로 내보내기",
  "Export to Word": "Word로 내보내기",
  "Export to Excel": "Excel로 내보내기",
  "Export to OPML": "OPML로 내보내기",
  "Export to TextBundle": "TextBundle로 내보내기",
  "Tools & Others": "도구 및 기타",
  "Create Theme": "테마 만들기",
  "Pitch Mode - In Window": "피치 모드 - 창",
  "Pitch Mode - Presenter View": "피치 모드 - 발표자 보기",
  "Next Step": "다음 단계",
  "Navigation": "탐색",
  "Previous Step": "이전 단계",
  "Skip Current Branch": "현재 분기 건너뛰기",
  "Back to Parent Topic": "상위 주제로 돌아가기",
  "Exit Pitch Mode": "피치 모드 종료",
  "Enable/disable Animation": "애니메이션 활성화/비활성화",
  "Show Keyboard Shortcuts": "키보드 바로 가기 표시",
  "No Guesses Found": "추측 항목이 없습니다.",
  "Learn Spelling": "맞춤법 학습",
  "Open Link": "링크 열기",
  "Copy Link": "링크 복사",
  "Edit Link": "링크 편집",
  "Click to choose a color.": "클릭하여 색을 선택합니다.",
  "Set the color value (hex).": "색상 값(16진수)을 설정합니다.",
  "Set the opacity.": "불투명도를 설정합니다.",
  "Recently Used": "최근 사용됨",
  "Dynamic": "동적",
  "No results found.": "검색된 결과가 없습니다.",
  "No note exists.": "메모가 없습니다.",
  "No marker, label or task exists.": "마커, 레이블 또는 작업이 없습니다.",
  "Select an object to format.": "서식을 적용할 오브젝트를 선택합니다.",
  "This object can't be formatted.": "이 오브젝트는 서식을 적용할 수 없습니다.",
  "Select a topic to format.": "서식을 적용할 주제를 선택합니다.",
  "Please switch to original appearance to enable format options.": "서식 옵션을 사용하려면 기본 모양으로 전환하세요.",
  "Frame": "프레임",
  "Aspect Ratio": "가로 세로 비율",
  "None": "없음",
  "Padding": "패딩",
  "Shadow": "그림자",
  "Radius": "반경",
  "Transparent Background": "투명 배경",
  "Split By Main Branch": "기본 분기에서 분할",
  "Show Xmind Branding": "XMind 브랜딩 보기",
  "Insert Current Date": "현재 날짜 삽입",
  "Every second, 3 Xmind files are created": "매초마다 3개의 Xmind 파일이 생성됨",
  "Featured App 4.8 stars / 300,000+ Reviews": "추천 앱 별 4.8개/300,000개 이상의 평가",
  "92% of users would recommend using Xmind": "92%의 사용자가 Xmind 사용 권장",
  "17-year history of creating mind mapping software": "17년에 걸친 마인드 매핑 소프트웨어 제작의 역사",
  "100+ million installations on the planet": "1억명 이상의 사용자가 설치",
  "The Winner of Most Popular Mind Mapping Tool": "가장 인기 있는 마인드 매핑 도구의 승자",
  "Tracking Task": "작업 추적",
  "One-click task conversion with real-time progress calculation and filtering support.": "실시간 진행률 계산 및 필터링 지원을 통해 원클릭으로 작업을 변환합니다.",
  "Effortlessly pitch ideas with practical layouts and smooth transitions.": "실제적인 레이아웃과 부드러운 전환으로 간편하게 아이디어를 제안합니다.",
  "Math Equation": "수학 방정식",
  "Present mathematical and chemical formulas elegantly with LaTeX commands.": "LaTeX 명령을 사용하여 명쾌하게 수학 및 화학 공식을 표시합니다.",
  "Export to More Formats": "더 많은 형식으로 내보내기",
  "Extend workflow by exporting SVG, Markdown, Word, Excel, OPML and other formats.": "SVG, Markdown, Word, Excel, OPML 및 기타 형식으로 내보내서 워크플로를 확장합니다.",
  "Basic Functions": "기본 기능",
  "Unlimited Topics & Maps": "무제한 주제 및 맵",
  "Limited Skeletons": "제한된 기본 구조",
  "Limited Color Themes": "제한된 색 테마",
  "New from Templates, Library": "템플릿, 라이브러리에서 새로 만들기",
  "All Skeletons": "모든 기본 구조",
  "All Color Themes": "모든 색 테마",
  "Topic Elements": "주제 요소",
  "Relationship, Boundary, Summary": "관계, 경계, 요약",
  "Marker, Label, Notes": "마커, 레이블, 메모",
  "Limited Stickers, Illustrations": "제한된 스티커,그림",
  "All Stickers, Illustrations": "모든 스티커, 그림",
  "Audio Notes": "오디오 메모",
  "Local File, Local Folder Link": "로컬 파일, 로컬 폴더 링크",
  "Task Tracking": "작업 추적",
  "Featured Functions": "추천 기능",
  "Present 5 Slides in Pitch": "피치 모드로 5개 슬라이드 표시",
  "Default appearance in ZEN": "ZEN 모드의 기본 모양",
  "Hand-drawn Style": "손그림 스타일",
  "Limited Colored Branch": "제한된 색상 지정된 분기",
  "Present all slides in Pitch": "피치 모드로 모든 슬라이드 표시",
  "All appearances in ZEN": "ZEN 모드의 모든 모양",
  "All Colored Branch": "모든 색상 지정된 분기",
  "Highlight topics using labels & markers": "레이블과 마커를 사용하여 주제 강조 표시",
  "Custom Themes": "사용자 지정 테마",
  "Custom Color Themes": "사용자 지정 색 테마",
  "Export & Print": "내보내기 및 인쇄",
  "Export single map to PNG": "PNG로 단일 맵 내보내기",
  "Export single map to PDF": "PDF로 단일 맵 내보내기",
  "Export all maps to PNG": "PNG로 모든 맵 내보내기",
  "Export all maps to PDF": "PDF로 모든 맵 내보내기",
  "Remove watermark": "워터마크 제거",
  "Export to SVG, Markdown, OPML, Textbundle": "SVG, Markdown, OPML, Textbundle로 내보내기",
  "Export to Excel, Word": "Excel, Word로 내보내기",
  "Export Pitch to PowerPoint": "PowerPoint로 피치 내보내기",
  "Export PNG to 2x or 3x size": "PNG를 2배 또는 3배 크기로 내보내기",
  "Split mind map by main branch": "기본 분기에서 마인드맵 분할",
  "Save Topics Image As": "다른 이름으로 주제 이미지 저장",
  "Customer Service": "고객 서비스",
  "Routine Support": "기본 지원",
  "Priority Support": "우선 지원",
  "One subscription is allowed to activate Xmind on 5 Mac/PCs, and Xmind on 5 mobile devices.": "하나의 구독으로 5대의 Mac/PC에서 XMind를 활성화하고 5대의 모바일 장치에서 XMind를 활성화할 수 있습니다.",
  "After confirming your purchase, payment will be made through your iTunes account.": "구매를 확인한 후, iTunes 계정을 통해 결제가 이루어집니다.",
  "Apple ID for automatic renewal subscription will be automatically charged for an additional 6 months in iTunes account 24 hours prior to the expiration of each billing cycle.": "Apple ID로 구독을 자동 갱신하는 경우, 각 결제 주기가 만료되기 24시간 전에 iTunes 계정으로 추가 6개월 요금이 자동으로 청구됩니다.",
  "You can cancel your subscription from your personal iTunes account during the subscription period. It is required to cancel the subscription at least 24 hours prior to the expiration of the existing plan.": "구독 기간 동안 개인 iTunes 계정에서 구독을 취소할 수 있습니다. 기존 요금제가 만료되기 최소 24시간 전에 구독을 취소해야 합니다.",
  "Compare Plans & Features": "플랜 및 기능 비교",
  "Free": "무료",
  "Pro": "Pro",
  "Terms of Service": "서비스 약관",
  "Privacy Policy": "개인 정보 보호 정책",
  "Search": "검색",
  "The Lenovo Store version only supports login with accounts registered on xmind.cn.": "xmind.cn에 등록된 계정을 사용한 로그인은 Lenovo Store 버전에서만 지원됩니다.",
  "Cancel": "취소",
  "Connecting to Xmind Server...": "Xmind 서버에 연결 중...",
  "Exceeded Device Limit.": "장치 제한을 초과했습니다.",
  "Your account has exceeded device limit. Unlink one device to continue.": "계정이 장치 제한을 초과했습니다. 계속하려면 한 장치의 연결을 해제하세요.",
  "Link(verb)": "연결",
  "Unlink": "연결 해제",
  "Continue": "계속",
  "<Empty Text>": "<빈 텍스트>",
  "Show \"Presented with xmind\"": "\"Presented with xmind\" 표시",
  "Can't connect with Xmind server, please try again later.": "Xmind 서버에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Incorrect subscription information": "잘못된 구독 정보",
  "The software encountered some problems during license activation.": "라이선스를 활성화하는 동안 소프트웨어에 문제가 발생했습니다.",
  "Invalid subscription information": "잘못된 구독 정보",
  "Subscription information failed to verify, please provide valid subscription information.": "구독 정보를 확인하지 못했습니다. 올바른 구독 정보를 제공해주세요.",
  "No subscription information detected": "구독 정보가 감지되지 않습니다",
  "You may not have purchased or your subscription has expired. Please subscribe now.": "제품을 구매하지 않았거나 구독이 만료되었습니다. 지금 구매하세요.",
  "You've already subscribed.": "이미 구독했습니다.",
  "Purchase Failed": "구매하지 못했습니다",
  "Probably the currently signed in Apple ID has purchased this item, please try to sign in with another Apple ID.": "현재 로그인한 Apple ID로 이 품목을 구매하지 않았을 수 있습니다. 다른 Apple ID로 로그인해 보세요.",
  "Invalid purchase information.": "구매 정보가 잘못되었습니다.",
  "Please confirm that you have successfully purchased this item with current Apple ID.": "현재 Apple ID로 이 항목을 성공적으로 구매했는지 확인해주세요.",
  "Unable to create order": "주문을 생성할 수 없습니다.",
  "Please check your connection or contact us.": "연결을 확인하거나 저희에게 연락해 주세요.",
  "No subscription detected.": "구독이 감지되지 않습니다.",
  "Unable to detect any valid subscription status, please subscribe Xmind Pro at first.": "유효한 구독 상태를 감지하지 못했습니다. 먼저 Xmind Pro를 구독해 주세요.",
  "Unable to verify Xmind ID.": "Xmind ID를 확인할 수 없습니다.",
  "Invalid license. Please enter a correct email and key.": "잘못된 라이선스입니다. 올바른 이메일과 키를 입력하세요.",
  "This license key cannot be used in this version of Xmind.": "이 라이선스 키는 이 Xmind 버전에서 사용할 수 없습니다.",
  "Failed to obtain device information to bind to this license key.": "이 라이선스 키와 연결할 장치 정보를 가져오지 못했습니다.",
  "Unexpected error occurred during activating license.": "라이선스 활성화 도중 예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
  "This license key is already bound with another device.": "이 라이선스 키는 이미 다른 장치와 연결되었습니다.",
  "Activation failed, please check your Email and license key.": "활성화하지 못했습니다. 이메일과 라이선스 키를 확인하세요.",
  "Network error or other unexpected error. Please try again later.": "네트워크 오류 또는 다른 예기치 않은 오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Deactivate": "비활성화",
  "Small & Medium Enterprises License": "중소기업 라이선스",
  "Volume License Edition": "볼륨 라이선스 에디션",
  "Close": "닫기",
  "Acknowledgments": "승인",
  "License Agreement": "라이선스 계약",
  "terms of service": "서비스 약관",
  "privacy policy": "개인 정보 보호 정책",
  "We care about your privacy, follow the link to $1 and $2.": "Xmind는 개인 정보 보호에 주의를 기울이고 있습니다. $1 및 $2에 대한 링크를 따르세요.",
  "Version": "버전",
  "Since": "다음 날짜 이후:",
  "Smart Color Theme": "스마트 색 테마",
  "Unique ideas deserve beautiful canvas, and there are many beautiful options here.": "독특한 아이디어를 아름다운 캔버스에서 풀어내세요. 멋진 옵션이 많이 있습니다.",
  "Hand-Drawn Style": "손그림 스타일",
  "A new look that recalls hand-drawn joy and delight.": "손으로 그리는 즐거움과 기쁨을 느낄 수 있는 새로운 스타일입니다.",
  "Stylish and Complete": "스타일리쉬하고 완벽하게",
  "Xmind offers diverse structures that are well-designed and meet your different needs.": "Xmind는 다양한 요구를 충족하는 잘 디자인된 다양한 구조를 제공합니다.",
  "Click and present mind map like a slideshow with auto-generated animation and layout.": "클릭하여 자동으로 생성된 애니메이션과 레이아웃을 사용하여 슬라이드쇼와 같은 마인드맵을 표시하세요.",
  "Support LaTeX Equation": "LaTeX 수식 지원",
  "Jot down mathematical and chemical formulas in the topic.": "주제에 수학 및 화학 공식을 기록합니다.",
  "Encrypt Mind Map": "마인드맵 암호화",
  "Set a password for your xmind files right away.": "xmind 파일에 대한 암호를 즉시 설정합니다.",
  "per month": "월 단위",
  "1 Year": "1년",
  "Annually": "매년",
  "Quarterly": "분기별",
  "Upgrade to Xmind Pro": "Xmind Pro로 업그레이드",
  "$1-day return": "$1일 반품",
  "$1 days free trial and only $2 /day.": "$1일 무료 평가판 및 일일 $2(으)로 사용 가능.",
  "day": "일",
  "Subscribe Xmind Pro": "Xmind Pro 구독",
  "One plan for all platforms. Subscription can be cancelled anytime.": "모든 플랫폼에 하나의 플랜이 사용됩니다. 구독은 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "Checking...": "검사 중...",
  "Restore Purchase": "구매 복원",
  "Checking....": "검사 중...",
  "Already Purchased?": "이미 구매하셨습니까?",
  "year": "년",
  "You are using the evaluation version. Most users are enjoying the full version, why not be one of them? With our thoughts, we make the world better.": "평가 버전을 사용 중입니다. 많은 사용자가 전체 버전을 사용하고 있습니다. 한 번 사용해보시면 어떨까요? 우리의 생각으로 세상을 더 좋게 만들 수 있습니다.",
  "Subscribe": "구독",
  "Checking for Update": "업데이트 확인 중",
  "Your Update is Ready to Install": "업데이트를 설치할 준비가 되었습니다.",
  "Relaunch to Install": "재시작하여 설치",
  "Automatically install future updates": "이후 업데이트 자동 설치",
  "Install on Next Launch": "다음 번 시작 시 설치",
  "Install Now": "지금 설치",
  "Update is Interrupted": "업데이트가 중단되었습니다.",
  "Some problems occur due to unstable network or server.": "불안정한 네트워크 또는 서버로 인해 문제가 발생했습니다.",
  "Download Manually": "수동으로 다운로드",
  "New Version Available": "새 버전 사용 가능",
  "Update Now": "지금 업데이트",
  "Your Xmind is Up to Date": "Xmind가 최신 버전입니다.",
  "Last checked:": "마지막으로 확인한 날짜:",
  "Current version:": "현재 버전:",
  "Check for Update": "업데이트 확인",
  "Latest Version:": "최신 버전:",
  "Later": "나중에",
  "Update Size:": "업데이트 크기:",
  "More...": "더 보기...",
  "Hello, Old Friend": "안녕하세요.",
  "Upgrade Successful": "업그레이드 성공",
  "Thank you for continuing to choose Xmind Pro. Glad to see that you are still on your way towards becoming a great thinker full of productivity and creativity.": "XMind Pro를 계속 사용해 주셔서 감사합니다. 탁월한 생산성과 창의력을 갖춘 훌륭한 사상가가 되기 위해 노력하고 계신 것을 알게 되어 매우 기쁩니다.",
  "Thank you for upgrading to Xmind Pro. We are happy for you that you are a big step closer to efficient work and creative ideas.": "XMind Pro로 업그레이드해 주셔서 감사합니다. 효율적인 작업과 생산적인 아이디어를 위한 큰 한걸음을 축하합니다.",
  "Start Now": "지금 시작",
  "Share to Blog": "블로그로 공유",
  "Copy embed code into your blog.": "내장 코드를 블로그로 복사합니다.",
  "Copy the link to share to others.": "링크를 복사하여 다른 사람과 공유합니다.",
  "Copied to clipboard.": "클립보드로 복사했습니다.",
  "Enter the password to merge this file": "이 파일을 병합하려면 암호를 입력하세요.",
  "Enter the password to open this file": "이 파일을 열려면 암호를 입력하세요.",
  "File name:": "파일 이름:",
  "Password:": "암호:",
  "The password is not correct. Please try again.": "암호가 잘못되었습니다. 다시 시도하세요.",
  "Password Hint:": "암호 힌트:",
  "Whoops!": "문제가 발생했습니다!",
  "Maybe your machine could not be activated by entering license. Please send feedback to us.": "라이선스를 입력하여 시스템을 활성화하지 못할 수도 있습니다. 피드백을 보내주세요.",
  "There may be several reasons such as corrupted/encrypted files.": "손상되었거나 암호화된 파일 등 여러 이유가 있을 수 있습니다.",
  "Sorry, something went wrong. But don't worry, it's not your fault. Please send feedback to help us solve this problem.": "죄송합니다. 문제가 있습니다. 걱정하지 마세요. 저희 쪽 문제입니다. 이 문제를 해결할 수 있도록 피드백을 보내주세요.",
  "Send to Xmind": "XMind로 보내기",
  "Send Error to Xmind": "XMind로 오류 보내기",
  "Error Code": "오류 코드",
  "Hide Error Code": "오류 코드 숨기기",
  "File upload failed, please check your network and try again later.": "파일을 업로드하지 못했습니다. 네트워크를 확인하고 나중에 다시 시도하세요.",
  "Maximum number of notes per account.": "계정당 최대 메모 수입니다.",
  "The total note size is too large.": "전체 메모 크기가 너무 큽니다.",
  "Too many resources on note.": "메모에 리소스가 너무 많습니다.",
  "Too many tags on note.": "메모에 태그가 너무 많습니다.",
  "The resource is too large.": "리소스가 너무 큽니다.",
  "Operation denied due to user storage limit.": "사용자 저장소 제한으로 인해 작업이 거부되었습니다.",
  "Save To Evernote": "Evernote로 저장",
  "Save Content": "내용 저장",
  "Mind Map (Image)": "마인드맵(이미지)",
  "Mind File": "마인드 파일",
  "Plain Text": "일반 텍스트",
  "Notebook": "노트북",
  "All Sheets": "모든 시트",
  "Multiple": "다중",
  "For complete image display, please make sure the font has been installed.": "이미지를 완전하게 표시하려면 글꼴이 설치되었는지 확인하세요.",
  "Current Map": "현재 맵",
  "Current File": "현재 파일",
  "The image size will be reduced because the currently set size is over the maximum.": "현재 설정한 크기가 최대값보다 크기 때문에 이미지 크기가 줄어듭니다.",
  "Selection": "선택",
  "Current Sheet": "현재 시트",
  "\"Presented with xmind\" is locked before upgrading to Xmind Pro.": "XMind Pro로 업그레이드하기 전에 \"Presented with Xmind\"가 잠깁니다.",
  "Export:": "내보내기:",
  "Options:": "옵션:",
  "Background Color": "배경색",
  "To change PDF layout settings, choose File > Print > Save as PDF.": "PDF 레이아웃 설정을 변경하려면 파일 > 인쇄 > PDF로 저장을 선택하세요.",
  "Clear Cache": "캐시 지우기",
  "Retrieve": "검색",
  "File Cache will auto backup your edited xmind files on this device.": "파일 캐시는 편집된 Xmind 파일을 자동으로 이 장치에 백업합니다.",
  "Free evaluation will be end on $1.": "무료 평가는 $1에 종료됩니다.",
  "Free Evaluation": "무료 평가",
  "This feature is limited in Xmind free plan. Upgrade to Xmind Pro to unlock it.": "XMind 무료 플랜에서는 이 기능이 제한되어 있습니다. 이 기능을 잠금 해제하려면 XMind Pro로 업그레이드하세요.",
  "This feature is originally inactive and now open for free evaluation in a limited time.": "이 기능은 기본적으로 비활성 상태이며, 지금은 한정 기간 동안 무료 평가를 위해 활성화되었습니다.",
  "Upgrade Now": "지금 업그레이드하기",
  "Try for Free": "무료 체험",
  "Redemption Code": "적용 코드",
  "Redeem Plan": "적용 플랜",
  "Redeem Account": "적용 계정",
  "Code entered is not valid.": "입력한 코드가 유효하지 않습니다.",
  "Unable to Redeem Gift Card": "기프트 카드를 적용할 수 없습니다.",
  "Redemption failed, if you need help, please contact (support@xmind.app).": "기프트 카드 적용에 실패한 경우 도움이 필요하면 (support@xmind.app)에 문의하세요.",
  "Redeem Xmind Gift Card": "XMind 기프트 카드 적용",
  "You can find the redemption code in the Xmind e-gift card email you received.": "수신된 Xmind e-기프트 카드 이메일에서 적용 코드를 찾을 수 있습니다.",
  "Enter code": "코드 입력",
  "Please confirm redemption information.": "기프트 카드 적용 정보를 확인하세요.",
  "Redeem": "적용",
  "Successfully Redeemed": "성공적으로 적용되었습니다.",
  "Hooray! You've successfully redeemed your gift card.": "축하합니다! 기프트 카드를 성공적으로 적용했습니다.",
  "Webpage Title": "웹페이지 제목",
  "Video Thumbnail": "비디오 썸네일",
  "All Information": "모든 정보",
  "Link Information Preview": "링크 정보 미리 보기",
  "Loading link information...": "링크 정보 로딩 중...",
  "No information found.": "발견된 정보 없음.",
  "Insert Web Link": "웹 링크 삽입",
  "Enter or paste a URL": "URL 입력 또는 붙여넣기",
  "No video thumbnail.": "비디오 썸네일 없음.",
  "Auto fill:": "자동 채우기:",
  "Remove": "제거",
  "All": "모두",
  "Search shortcuts": "바로 가기 검색",
  "Check your order": "주문 확인",
  "Xmind Pro (Desktop + Mobile)": "Xmind Pro(데스크톱 + 모바일)",
  "Year": "년",
  "Auto-renewal": "자동 갱신",
  "Order Number": "주문 번호",
  "Please don't scan the QR code more than once to avoid additional deductions.": "추가적인 차감을 피하려면 QR 코드를 두 번 이상 스캔하지 마세요.",
  "After payment, please wait patiently for the result of the payment, and don't close the order page before the result is returned.": "결제 후에는 결제 결과가 표시될 때까지 기다려 주세요. 결과가 표시되기 전에 주문 페이지를 닫지 마세요.",
  "This payment is made through Lenovo App Store, please contact Lenovo App Store customer service if you have any questions about invoicing or refund.": "이 결제는 Lenovo App Store를 통해 진행되었습니다. 청구서 또는 환불과 관련하여 문의 사항이 있는 경우 Lenovo App Store 고객 서비스 센터로 문의하세요.",
  "Activate": "활성화",
  "Enter License": "라이선스 입력",
  "Enter license to activate your Xmind Pro on this device.": "라이선스를 입력하여 이 장치에서 XMind Pro를 활성화하세요.",
  ":": ":",
  "License Key": "라이선스 키",
  "Multiple Sheets": "여러 시트",
  "To merge multiple files, hold down ⇧ or ⌘ when choosing files.": "여러 파일을 병합하려면 ⇧ 또는 ⌘를 누른 상태로 파일을 선택하세요.",
  "To merge multiple files, hold down Shift or Ctrl when choosing files.": "여러 파일을 병합하려면 Shift 또는 Ctrl을 누른 상태로 파일을 선택하세요.",
  "Choose": "선택",
  "Merge to:": "병합 대상:",
  "Generate a Map of Contents": "내용 맵 생성",
  "Quarterly Subscription": "분기별 구독",
  "Annual Subscription": "연간 구독",
  "$1-month and $2-day free trial, then $3 per year.": "$1개월 및 $2일 무료 평가판 제공 후 연간 $3입니다.",
  "$1-month and $2-day free trial, then $3 per quarter.": "$1개월 및 $2일 무료 평가판 제공 후 분기별 $3입니다.",
  "$1-day for free, then $2 per year.": "$1일 무료 제공 후 연간 $2입니다.",
  "$1-day for free, then $2 per quarter.": "$1일 무료 제공 후 분기별 $2입니다.",
  "$1-month for free, then $2 per year.": "$1개월 무료 제공 후 연간 $2입니다.",
  "$1-month for free, then $2 per quarter.": "$1개월 무료 제공 후 분기별 $2입니다.",
  "Includes a $1-month and $2-day bonus.": "$1개월 및 $2일 보너스가 포함됩니다.",
  "Includes a $1-day bonus.": "$1일 보너스가 포함됩니다.",
  "Includes a $1-month bonus.": "$1개월 보너스가 포함됩니다.",
  "Discount for one year, then $1 per year.": "1년 동안 할인 후 연간 $1입니다.",
  "Discount for one quarter, then $1 per quarter.": "1분기 동안 할인 후 분기별 $1입니다.",
  "Your card has been declined.": "카드가 거부되었습니다.",
  "An error occurred. Please try again later.": "오류가 발생했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Auto-Renewal": "자동 갱신",
  "Pay with Card": "카드 결제",
  "Have a coupon?": "쿠폰이 있습니까?",
  "Coupon Code": "쿠폰 코드",
  "Apply": "적용",
  "Coupon code is not valid.": "쿠폰 코드가 유효하지 않습니다.",
  "Submit Payment": "결제 제출",
  "Event Unavailable": "이벤트를 사용할 수 없음",
  "This event is currently unavailable for your account or region. Please contact our support for further information.": "이 이벤트는 현재 해당 계정 또는 지역에서 이용할 수 없습니다. 자세한 내용은 지원 팀에 문의하세요.",
  "Free Trial Unavailable": "무료 평가판을 사용할 수 없음",
  "Free trial is currently unavailable for your account or region. Please contact our support for further information.": "무료 평가판은 현재 해당 계정 또는 지역에서 이용할 수 없습니다. 자세한 내용은 지원 팀에 문의하세요.",
  "Featured": "추천",
  "Design Awards": "디자인 상",
  "Get $1 Days Free Access to PRO": "PRO에 대한 $1일 무료 이용권 받기",
  "It's Time to Unlock All Features": "모든 기능을 잠금 해제할 때입니다.",
  "Then $1/year, as low as $2/day": "$1/년, 최소 $2/일",
  "We will send a reminder email 3 days before the charge.": "변경하기 3일 전에 알림 이메일이 전송됩니다.",
  "Subscription can be canceled anytime.": "구독은 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "Terms": "약관",
  "Privacy": "개인 정보 보호",
  "Save as PDF": "PDF로 저장",
  "Print via System": "시스템을 통해 인쇄",
  "Printer Settings": "프린터 설정",
  "Printer:": "프린터:",
  "Copies:": "사본:",
  "Content:": "내용:",
  "Page Size:": "페이지 크기:",
  "Layout:": "레이아웃:",
  "Scale:": "배율:",
  "Fit Page": "페이지 맞추기",
  "Option:": "옵션:",
  "Monochrome Mode": "흑백 모드",
  "Unable to Open File": "링크를 열 수 없습니다.",
  "The Browser Can't Be Opened": "브라우저를 열 수 없습니다.",
  "The E-mail Client Can't Be Opened": "이메일 클라이언트를 열 수 없습니다.",
  "This file may have become corrupted. You may be able to retrieve previous versions from your File Cache, or report the issue to us for a solution. Thank you for helping us improve.": "이 파일이 손상되었을 수 있습니다. 파일 캐시에서 이전 버전을 검색하거나 문제 해결을 위해 Xmind로 문제를 보고할 수도 있습니다. 개선을 위해 도움을 주셔서 감사합니다.",
  "Oops, there was an error here. You may check the default browser of the system, or report it to us for a solution. Thank you for helping us to get better.": "오류가 발생했습니다. 시스템의 기본 브라우저를 확인하거나 문제 해결을 위해 Xmind로 보고할 수도 있습니다. 개선을 위해 도움을 주셔서 감사합니다.",
  "Oops, there was an error here. You may check the default e-mail client of the system, or report it to us for a solution. Thank you for helping us to get better.": "오류가 발생했습니다. 시스템의 기본 이메일 클라이언트를 확인하거나 문제 해결을 위해 Xmind로 보고할 수도 있습니다. 개선을 위해 도움을 주셔서 감사합니다.",
  "Problem Occurred": "문제 발생",
  "Retrieve from File Cache": "파일 캐시에서 검색",
  "Report Issue to Xmind": "Xmind로 문제 보고",
  "Saving File": "파일 저장 중",
  "Merging": "병합 중",
  "Extracting Theme": "테마 추출 중",
  "Loading Theme": "테마 로드 중",
  "Exporting": "내보내는 중",
  "...": "...",
  "Launch Quick Entry": "빠른 입력 시작",
  "Quick Entry": "빠른 입력",
  "Jot down your ideas with Quick Entry and create a mind map for them instantly. Now you can even set it to start with the system in Preferences at anytime.": "생각을 빠른 입력으로 기록하고 곧바로 마인드맵을 만드세요. 이제 언제든지 기본 설정에서 시스템과 함께 시작하도록 설정할 수도 있습니다.",
  "You can always find it in app menu.": "언제든지 앱 메뉴에서 찾을 수 있습니다.",
  "Rate": "평가",
  "Enjoy Xmind?": "Xmind가 마음에 드세요?",
  "Please share your love of Xmind by rating us 5 stars on Mac App Store, or send feedback to us for making it better.": "Mac App Store에서 별 5개로 Xmind에 대한 애정을 공유해주시고 개선을 위한 피드백도 보내주세요.",
  "Set": "설정",
  "Your password contains invalid characters.": "암호에 잘못된 문자가 포함되어 있습니다.",
  "Set a password to protect this file.": "이 파일을 보호하기 위해 암호를 설정합니다.",
  "If you forgot the password, the file can't be opened in any way.": "암호를 잊어버리면 어떤 방법으로도 파일을 열 수 없습니다.",
  "Old Password:": "이전 암호:",
  "New Password:": "새 암호:",
  "Confirm Password:": "암호 확인:",
  "Password Hint (Optional):": "암호 힌트(선택 사항):",
  "Upload": "업로드",
  "Share to Facebook": "Facebook으로 공유",
  "Share to X": "X로 공유",
  "Share to Pinterest": "Pinterest로 공유",
  "Share to LinkedIn": "LinkedIn으로 공유",
  "Share Map on Biggerplate": "Biggerplate에서 맵 공유",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on Biggerplate.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 Biggerplate에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on your blog.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 블로그에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on Facebook.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 Facebook에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on X.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 X에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on Pinterest.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 Pinterest에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app to post on Linkedin.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드되어 Linkedin에 게시됩니다.",
  "This map will be uploaded to Xmind.app.": "이 맵은 Xmind.app으로 업로드됩니다.",
  "Uploading to Xmind Share failed. Please check the network or re-login your Xmind ID.": "Xmind 공유로 업로드하지 못했습니다. 네트워크 상태를 확인하거나 Xmind ID에 다시 로그인하세요.",
  "Xmind Gallery": "Xmind 갤러리",
  "I agree this mind map can be displayed on $1 and downloaded by other users.": "이 마인드맵이 $1에 표시되고 다른 사용자가 다운로드할 수 있음에 동의합니다.",
  "Upload & Create Link": "업로드 및 링크 만들기",
  "The map will be uploaded to xmind.cn, and may be featured to display on $1.": "이 맵은 xmind.cn으로 업로드되며 $1에 표시될 수 있습니다.",
  "The map you choose will be uploaded to xmind.app.": "선택한 맵은 xmind.app으로 업로드됩니다.",
  "Choose a Map to Submit": "제출할 맵 선택",
  "Go to Submit": "제출로 이동",
  "Uploading failed. Please check the network or re-login your Xmind ID.": "업로드하지 못했습니다 네트워크 상태를 확인하거나 Xmind ID에 다시 로그인하세요.",
  "Create New Color Theme": "새로운 색 테마 만들기",
  "Edit Color Theme": "색 테마 편집",
  "Choose 6 colors to generate your own color theme.": "6개의 색상을 선택하여 자신만의 색 테마를 만듭니다.",
  "Change colors to modify the color theme.": "색상을 변경하여 색 테마를 수정합니다.",
  "You are trying to edit another color theme, please save the current color theme first.": "다른 색 테마를 편집하려고 합니다. 먼저 현재 색 테마를 저장하세요.",
  "Generating Color Themes...": "색 테마 생성 중...",
  "Color Theme Preview": "색 테마 미리 보기",
  "ZEN Mode offers immersive mind mapping experience which helps you to concentrate on what matters most. This way all your energy will go into it and you will accomplish it perfectly.": "ZEN 모드는 가장 중요한 사항에 집중할 수 있도록 도와주는 몰입형 마인드 매핑 환경을 제공합니다. 이 방법을 사용하면 모든 에너지를 중요한 사항에 쏟아 완벽하게 작성할 수 있습니다.",
  "Your mind map is a slide show, one click to go. Pitch Mode generates smooth transitions and layouts for your mind map. Brainstorm, outline, rehearse, and present all in one place.": "마인드맵은 슬라이드쇼로, 한 번 클릭하여 진행할 수 있습니다. 피치 모드는 부드러운 전환과 레이아웃의 마인드맵을 생성합니다. 한 곳에서 모든 것을 브레인스토밍하고, 개요를 작성하고, 연습하고, 프레젠테이션하세요.",
  "You can only present the first five slides in Xmind free plan. Upgrade to Xmind Pro to fully present.": "XMind 무료 플랜 이용 시 슬라이드를 앞에서 5장만 프레젠테이션할 수 있습니다. 전체 내용을 프레젠테이션하려면 XMind Pro로 업그레이드하세요.",
  "Screenshot your mind map with just a click. Customize and save it for better sharing and viewing.": "한 번 클릭으로 마인드맵의 스크린샷을 만드세요. 더욱 원활하게 공유하고 표시할 수 있도록 사용자 지정하여 저장하세요.",
  "Back": "뒤로",
  "Next": "다음",
  "Loading...": "로드 중...",
  "Choose the font family.": "글꼴 패밀리를 선택합니다.",
  "Set the font size.": "글꼴 크기를 설정합니다.",
  "Choose the font style.": "글꼴 스타일을 선택합니다.",
  "More Shapes": "모양 더 보기",
  "Align text to the left.": "텍스트를 왼쪽으로 맞춥니다.",
  "Center text.": "가운데로 텍스트를 맞춥니다.",
  "Align text to the right.": "텍스트를 오른쪽으로 맞춥니다.",
  "Make text bold.": "텍스트를 굵게 만듭니다.",
  "Make text italic.": "텍스트를 기울임꼴로 만듭니다.",
  "Make text strikethrough.": "텍스트에 밑줄을 표시합니다.",
  "Set the text capitalization.": "텍스트 대문자 표시를 설정합니다.",
  "Overall": "전체",
  "Main Topic": "주요 주제",
  "Choose the begin arrow shape.": "시작 화살표 모양을 선택합니다.",
  "Choose the end arrow shape.": "종료 화살표 모양을 선택합니다.",
  "Choose the border style.": "테두리 스타일을 선택합니다.",
  "Set the border width.": "테두리 굵기를 설정합니다.",
  "Extra Thin": "매우 가늘게",
  "Bold(line-width)": "굵게",
  "Extra Bold": "매우 굵게",
  "Extra Thin - Tapered": "매우 가늘게 - 점점 가늘어짐",
  "Thin - Tapered": "가늘게 - 점점 가늘어짐",
  "Medium - Tapered": "중간 - 점점 가늘어짐",
  "Bold - Tapered": "굵게 - 점점 가늘어짐",
  "Extra Bold - Tapered": "매우 굵게 - 점점 가늘어짐",
  "Set different color for each branch.": "각 분기에 다른 색을 설정합니다.",
  "Colored Branch": "색상 지정된 분기",
  "Solid (Hand-Drawn)": "실선(손으로 그림)",
  "Diagonal (Hand-Drawn)": "사선(손으로 그림)",
  "Diagonal Thin (Hand-Drawn)": "사선으로 가늘게(손으로 그림)",
  "Horizontal (Hand-Drawn)": "가로(손으로 그림)",
  "Horizontal Thin (Hand-Drawn)": "가로로 가늘게(손으로 그림)",
  "Choose the fill style.": "채우기 스타일을 선택합니다.",
  "No Fill": "채우기 없음",
  "Choose the line shape.": "선 모양을 선택합니다.",
  "Choose the topic shape.": "주제 모양을 선택합니다.",
  "Choose the boundary shape.": "경계 모양을 선택합니다.",
  "Choose the relationship shape.": "관계 모양을 선택합니다.",
  "Choose the summary shape.": "요약 모양을 선택합니다.",
  "Choose the callout shape.": "설명선 모양을 선택합니다.",
  "Border": "테두리",
  "Line": "선",
  "Color": "색",
  "Width": "폭",
  "Text": "텍스트",
  "Font": "글꼴",
  "Font Style": "글꼴 스타일",
  "Font Size": "글꼴 크기",
  "Text Align": "텍스트 맞춤",
  "Text Decoration": "텍스트 장식",
  "Shape": "모양",
  "Fill": "채우기",
  "Select a quick style (e.g. Important) to format.": "서식을 적용할 빠른 스타일(예: 중요)을 선택하세요.",
  "Anti-Triangle": "역삼각형",
  "Attached": "연결됨",
  "Hook": "후크",
  "Hand-Drawn Solid": "손으로 그린 실선",
  "Hand-Drawn Dash": "손으로 그린 파선",
  "Hand-Drawn Solid Border": "손으로 그린 실선 테두리",
  "Hand-Drawn Dash Border": "손으로 그린 파선 테두리",
  "Ellipse-Rect": "타원형 사각형",
  "Horizontal Hexagon": "수평 육각형",
  "Vertical Hexagon": "수직 육각형",
  "Single-Breakangle": "꺽임실선",
  "Double-Underline": "이중 밑줄",
  "Stack": "스택",
  "Bookmark": "북마크",
  "Drop": "드롭",
  "Heart": "하트",
  "Left Arrow": "왼쪽 화살표",
  "Right Arrow": "오른쪽 화살표",
  "Shield": "쉴드",
  "Angle Brackets": "앵글 브래킷",
  "Brace": "브레이스",
  "Double Quotes": "큰따옴표",
  "French Quotes": "프랑스식 인용 부호",
  "Parentheses": "괄호",
  "Square Brackets": "대괄호",
  "Square Quotes": "사각 따옴표",
  "Focus": "초점",
  "Cross": "십자",
  "Right Angle": "직각",
  "Unbalanced": "언밸런스",
  "Clockwise": "시계방향",
  "Left to Right": "왼쪽에서 오른쪽으로",
  "Right to Left": "오른쪽에서 왼쪽으로",
  "Up to Down": "위에서 아래로",
  "Down to Up": "아래에서 위로",
  "Balanced": "밸런스",
  "Horizontal": "수평",
  "Vertical": "수직",
  "Horizontal (Off-Axis)": "수평(축 분리)",
  "Title on Top": "제목을 맨 위에",
  "Title on Left": "제목을 왼쪽에",
  "Row": "행",
  "Column": "열",
  "Logic Chart": "논리흐름도",
  "Brace Map": "브레이스 맵",
  "Org Chart": "조직도",
  "Tree Chart": "트리 구조도",
  "Timeline": "타임라인",
  "Fishbone": "피시본",
  "Tree Table": "트리 테이블",
  "Matrix": "행렬",
  "Branch Line Width": "분기 선 굵기",
  "Preview Settings": "미리보기 설정",
  "Structure": "구조",
  "Choose the topic structure.": "주제 구조를 선택합니다.",
  "Choose the structure layout.": "구조 레이아웃을 선택합니다.",
  "Show Boundary Title": "경계 제목 표시",
  "Show Relationship Title": "관계 제목 표시",
  "Custom Theme": "사용자 지정 테마",
  "End": "종료",
  "Start": "시작",
  "Summary Line": "요약 선",
  "Image": "이미지",
  "Select a topic to insert link.": "링크를 삽입할 주제를 선택합니다.",
  "Find": "찾기",
  "Add Link for Both Topics": "두 주제의 링크 추가",
  "View topic outline and search the map.": "주제 개요를 보고 맵을 검색합니다.",
  "View and search all the notes.": "모든 메모를 보고 검색합니다.",
  "Highlight topics by marker, label and task.": "마커, 레이블 및 작업을 기준으로 주제를 강조 표시합니다.",
  "Play from the first slide?": "첫 번째 슬라이드부터 재생하시겠습니까?",
  "Go": "이동",
  "Dismiss": "해제",
  "Play the slideshow with \"Presented with xmind\".": "\"Presented with xmind\"로 슬라이드쇼를 재생합니다.",
  "AUTO": "자동",
  "Exit Pitch Mode.": "피치 모드를 종료합니다.",
  "Settings": "설정",
  "Choose a different theme for Pitch Mode.": "피치 모드에 대해 다른 테마를 선택합니다.",
  "Choose a slide aspect ratio.": "슬라이드의 가로 세로 비율을 선택합니다.",
  "Play the slideshow with animation.": "애니메이션을 사용하여 슬라이드쇼를 재생합니다.",
  "Animation": "애니메이션",
  "\"Presented with xmind\" is locked before activating Xmind.": "Xmind를 활성화하기 전에 \"Presented with Xmind\"가 잠깁니다.",
  "Enter presenter view.": "발표자 보기로 전환합니다.",
  "Back to Parent Topic.": "상위 주제로 돌아갑니다.",
  "Previous slide": "이전 슬라이드",
  "Next slide": "다음 슬라이드",
  "Skip Current Branch.": "현재 분기를 건너뜁니다.",
  "Enter pitch view.": "피치 보기로 전환합니다.",
  "Enable/Disable Animation": "애니메이션 활성화/비활성화",
  "Shortcuts": "바로 가기",
  "Light": "밝게",
  "Dark": "어둡게",
  "Innocence": "순수",
  "Shape for You": "지원되는 모양",
  "Midnight Rose": "미드나잇 로즈",
  "Hubble Bubble": "보글보글",
  "Sketchbook": "스케치북",
  "Verification Failed": "확인 실패",
  "Unable to detect any valid subscription. Please subscribe Xmind Pro and try again.": "유효한 구독을 감지할 수 없습니다. Xmind Pro를 구독하고 다시 시도하세요.",
  "Download Failed": "다운로드 실패",
  "Main Topic 4": "주요 주제 4",
  "Untitled": "제목 없음",
  "Unfold All Sub-Branches": "모든 하위 분기 펼치기",
  "File Replacement Failed": "파일 바꾸기 실패",
  "The file has been occupied by other application, please close it and try again.": "파일이 다른 애플리케이션에서 사용되었습니다. 해당 애플리케이션을 닫고 다시 시도해보세요.",
  "Your ideas are beyond Xmind’s capacity. We suggest you to split this file into multiple files before next step.": "아이디어가 Xmind 용량을 벗어납니다. 다음 단계로 진행하기 전에 이 파일을 여러 개의 파일로 분할하는 것을 권장합니다.",
  "Failed to Merge $1 $2": "$1 $2 병합 실패",
  "Files": "파일",
  "Topics": "주제",
  "Words": "단어",
  "Characters": "문자",
  "Play": "재생",
  "Preview": "미리보기",
  "Rotate Left": "왼쪽으로 회전",
  "View All Notes": "모든 메모 표시",
  "Highlight Relevant Topics": "관련 주제 강조 표시",
  "Insert Floating Topic": "부동 주제 삽입",
  "Insert Relationship": "관계 삽입",
  "Reset Point Position": "포인트 위치 초기화",
  "Highlight Completed Task": "완료된 작업 강조 표시",
  "Highlight Uncompleted Task": "완료되지 않은 작업 강조 표시",
  "Link": "연결",
  "Clear Text": "텍스트 지우기",
  "Print Branch": "분기 인쇄",
  "Continue to save": "계속하려면 저장",
  "Don't save and Close": "저장하지 않고 닫기",
  "File is saving": "파일 저장 중",
  "The file may be corrupted if you close it now.": "지금 닫으면 파일이 손상될 수 있습니다.",
  "Fewer Borders": "더 적은 테두리",
  "More Borders": "더 많은 테두리",
  "1.2.3.": "1.2.3.",
  "A.B.C.": "A.B.C.",
  "a.b.c.": "a.b.c.",
  "I.II.III.": "I.II.III.",
  "Default": "기본",
  "Small": "작게",
  "Large": "크게",
  "Trying to Open Attachment": "첨부 파일을 여는 중",
  "Xmind will save this attachment to $1 and open with default application in your system.": "Xmind는 이 첨부 파일을 $1에 저장하고 시스템의 기본 애플리케이션을 사용하여 엽니다.",
  "Don't show this message again.": "이 메시지를 다시 표시하지 않습니다.",
  "Save and Open": "저장 및 열기",
  "Failed to Save File": "파일을 저장하지 못했습니다.",
  "Xmind doesn't have permission to save file to $1, please choose another folder to save.": "Xmind가 $1에 파일을 저장할 권한이 없습니다. 저장할 다른 폴더를 선택하세요.",
  "Choose Folder": "글꼴 선택",
  "Failed to open this file link.": "이 파일 링크를 열지 못했습니다.",
  "This feature is not supported by the Mac App Store version.": "이 기능은 Mac App Store 버전에서는 지원되지 않습니다.",
  "Probably the location or name of this file/folder is changed.": "이 파일/폴더의 위치나 이름이 변경되었을 수 있습니다.",
  "Invalid Topic Link": "잘못된 주제 링크",
  "The target topic may have been deleted. Do you want to delete this topic link as well?": "대상 주제가 삭제되었습니다. 이 주제 링크도 삭제하시겠습니까?",
  "Delete It": "삭제",
  "No": "아니요",
  "Recording Failed": "녹음하지 못했습니다",
  "This could be because that Xmind does not have permission to access microphone or microphone does not work properly.": "Xmind가 마이크를 사용할 권한이 없거나 마이크가 올바르게 작동하지 않기 때문일 수 있습니다.",
  "Audio Note is Disabled": "오디오 메모 사용 안 함",
  "Audio note is disabled because no recorder device is detected.": "녹음기 장치가 감지되지 않아 오디오 메모를 사용하지 않습니다.",
  "Completed": "완료됨",
  "Uncompleted": "완료되지 않음",
  "Rename": "이름 바꾸기",
  "Save Sheet As": "다른 이름으로 시트 저장",
  "Show or hide Topic Count.": "주제 수를 표시하거나 숨깁니다.",
  "Zoom in/out.": "확대/축소합니다.",
  "Current Theme": "현재 테마",
  "Choose the Color Theme.": "색 테마를 변경합니다.",
  "Create new color theme.": "새로운 색 테마를 만듭니다.",
  "Choose the Skeleton.": "기본 구조를 선택합니다.",
  "Set the layout as Brace List.": "레이아웃을 브레이스 목록으로 설정합니다.",
  "Set the layout as Bullet List.": "레이아웃을 글머리 기호 목록으로 설정합니다.",
  "Set the layout as Lyrics.": "레이아웃을 서정시로 설정합니다.",
  "Set the layout as Fishbone.": "레이아웃을 피시본으로 설정합니다.",
  "Set the layout as Timeline.": "레이아웃을 타임라인으로 설정합니다.",
  "Choose the layout of subtopics as a slide in Pitch Mode.": "피치 모드에서 슬라이드로 제공할 하위 주제의 레이아웃을 선택합니다.",
  "Multiple topics selected.": "여러 주제가 선택되었습니다.",
  "Current slides are not visible.": "현재 슬라이드는 표시되지 않습니다.",
  "Visible": "표시",
  "Hidden": "숨김",
  "Back（Image Position）": "아래로",
  "One by One - Drill in": "하나씩 - 반복",
  "One by One": "하나씩",
  "All at Once": "모두 한꺼번에",
  "Summary Slide": "요약 슬라이드",
  "Choose a slide aspect ratio.Choose whether to display the summary as a slide in Pitch Mode.": "슬라이드의 가로 세로 비율을 선택합니다. 피치 모드에서 요약을 슬라이드로 표시할지 여부를 선택합니다.",
  "Topic Slide": "주제 슬라이드",
  "Choose whether to display the topic as a slide in Pitch Mode.": "피치 모드에서 주제를 슬라이드로 표시할지 여부를 선택합니다.",
  "Image Position": "이미지 위치",
  "Choose the image position of the topic slide in Pitch Mode.": "피치 모드에서 주제 슬라이드의 이미지 위치를 선택합니다.",
  "List Slide": "목록 슬라이드",
  "Choose whether to display subtopics as a slide in Pitch Mode.": "피치 모드에서 하위 주제를 슬라이드로 표시할지 여부를 선택합니다.",
  "Delivery": "제공",
  "Choose how to deliver subtopics as a slide in Pitch Mode.": "피치 모드에서 하위 주제를 슬라이드로 제공하는 방법을 선택합니다.",
  "Layout": "레이아웃",
  "Switch": "전환",
  "Create new theme based on current style.": "현재 스타일을 기준으로 새로운 테마를 생성합니다.",
  "Set the mind map to the left and right balanced structure.": "마인드맵을 좌우 균형 구조로 설정합니다.",
  "Auto Balance Map": "자동 균형 맵",
  "Follow Branch": "분기 따르기",
  "Choose the structure style.": "구조 스타일을 선택합니다.",
  "Reduce the size and spacing of elements.": "요소의 크기와 간격을 줄입니다.",
  "Compact Map": "축소된 맵",
  "Floating Topic is not connected with any topics when dragging it. \n(Hold down ⇧ to forbid/enable temporarily)": "부동 주제는 끌어서 놓을 때 어떤 주제와도 연결되지 않습니다. \n(일시적으로 금지/활성화하려면 ⇧ 키를 길게 누름)",
  "Floating Topic is not connected with any topics when dragging it. \n(Hold down Shift to forbid/enable temporarily)": "부동 주제는 끌어서 놓을 때 어떤 주제와도 연결되지 않습니다. \n(일시적으로 금지/활성화하려면 Shift 키를 길게 누름)",
  "Flexible Floating Topic": "유연한 부동 주제",
  "Opacity": "불투명도",
  "Add shadow effect.": "그림자 효과를 추가합니다.",
  "Size": "크기",
  "Width (for resolution)": "폭",
  "Keep aspect ratio.": "가로 세로 비율을 유지합니다.",
  "Reset size.": "크기를 원래대로 설정합니다.",
  "Unify the width of topics of the same level.": "같은 수준의 주제 폭을 통합합니다.",
  "Justify Topic Alignment": "주제 양쪽 맞춤",
  "Choose the style of endpoint.": "끝점 스타일을 선택합니다.",
  "Choose the branch line style.": "분기 선 스타일을 선택합니다.",
  "Set the line width.": "선 폭을 설정합니다.",
  "Main Topic can be placed anywhere on map. \n(Only available in Unbalanced and Balanced Map)": "주요 주제는 맵의 어디로든 배치할 수 있습니다. \n(언밸런스 및 밸런스 맵에서만 사용 가능)",
  "Branch Free-Positioning": "분기 자유 배치",
  "Follow Parent's Structure": "상위 항목의 구조 따르기",
  "Set the number of columns.": "열 개수를 설정합니다.",
  "Choose the shape of branch line.": "분기 선의 모양을 선택합니다.",
  "Apply the numbering style to all sibling topics.": "숫자 표기 스타일을 모든 동일 수준의 주제에 적용합니다.",
  "Apply to Siblings": "동일 수준에 적용",
  "Choose the numbering style.": "숫자 표기 방식을 선택합니다.",
  "Start a new number sequence for selected topic.": "선택한 주제에 대해 새로운 방식으로 숫자를 표기합니다.",
  "Start From Begin": "처음부터 시작",
  "Select to use tiered numbers (for example, 1, 1.1, 1.2).": "계층 구분 숫자(1, 1.1, 1.2 등)를 사용하려면 선택합니다.",
  "Tiered Numbers": "계층 구분 숫자",
  "Place the topic on other topics freely.": "주제를 다른 주제 위에 자유롭게 배치합니다.",
  "Topic Overlap": "주제 겹치기",
  "Choose a style to add to the selected topic.": "선택할 주제에 추가할 스타일을 선택합니다.",
  "Automatically fit the topic length with its text.": "주제 길이를 텍스트와 자동으로 맞춥니다.",
  "Fit": "맞춤",
  "Update the selected topic style to the same level of topics or to all the topics.": "선택한 주제 스타일을 동일한 수준의 주제 또는 모든 주제로 업데이트합니다.",
  "Update": "업데이트",
  "Update to All Level {} Topics": "모든 수준 {} 주제로 업데이트",
  "Update to All Subtopics": "모든 하위 주제로 업데이트",
  "Global Font": "전역 글꼴",
  "Map Style": "맵 스타일",
  "Advanced Layout": "고급 레이아웃",
  "CJK Font": "CJK 글꼴",
  "After setting Chinese, Japanese and Korean fonts, mixed layout with western typeface displays better.": "중국어, 일본어 및 한국어 글꼴로 설정하면 서양 글꼴과 혼합된 레이아웃이 더 잘 표시됩니다.",
  "View and create custom themes.": "사용자 지정 테마를 보고 만듭니다.",
  "Columns": "열",
  "Display in Pitch Mode": "피치 모드에서 표시",
  "Summary Topic": "요약 주제",
  "Length": "길이",
  "Category": "범주",
  "Search Illustrations": "그림 검색",
  "Network disconnected.": "네트워크 연결이 끊어졌습니다.",
  "Hide Legend": "범례 숨기기",
  "Display the used markers and what they are about. ": "사용된 마커와 관련 정보를 표시합니다. ",
  "Show Legend": "범례 표시",
  "Square (1:1)": "정사각형(1:1)",
  "Exit Map Shot.": "맵 샷을 종료합니다.",
  "Choose the aspect ratio.": "가로 세로 비율을 선택합니다.",
  "Capture the screenshot.": "스크린샷을 캡처합니다.",
  "Go Map Shot Bar": "맵 샷 표시줄로 이동",
  "Thick": "굵게",
  "Options": "옵션",
  "Choose a frame style": "프레임 스타일을 선택합니다.",
  "Copy & Save": "복사 및 저장",
  "Failed to save image": "이미지를 저장하지 못했습니다.",
  "Xmind has no permission to access this folder. Please change another one.": "Xmind가 이 폴더에 액세스할 권한이 없습니다. 다른 항목으로 바꾸세요.",
  "Open Folder": "폴더 열기",
  "The map you captured is saved and copied.": "캡처한 맵이 저장 및 복사됩니다.",
  "Type your mind here...": "여기에 생각을 입력하세요...",
  "Equation Preview": "수식 미리 보기",
  "Type or paste LaTeX": "LaTeX 입력 또는 붙여넣기",
  "Auto Sort": "자동 정렬",
  "Enter labels, separated by commas": "쉼표로 구분한 레이블 입력",
  "Enter Link URL": "링크 URL 입력",
  "Everything begins from your mind.": "모든 것이 우리의 생각에서 시작됩니다.",
  "Show $1 topics": "$1개 주제 표시",
  "bold": "굵게",
  "italic": "기울임꼴",
  "underline": "밑줄",
  "unordered list": "정렬되지 않은 목록",
  "ordered list": "정렬된 목록",
  "link": "연결",
  "Search notes": "메모 검색",
  "Whole Words": "단어 단위로",
  "Match Case": "대/소문자 구분",
  "Replace": "바꾸기",
  "Replace All": "모두 바꾸기",
  "Close Tab": "탭 닫기",
  "Close Other Tab": "다른 탭 닫기",
  "Move Tab to New Window": "탭을 새 창으로 이동",
  "Add a new tab.": "새 탭을 추가합니다.",
  "Edited": "편집됨",
  "Add other elements to selected topics.": "선택한 주제에 다른 요소를 추가합니다.",
  "Add a topic after the selected topic.": "선택한 주제 다음에 주제를 추가합니다.",
  "Add a child topic to the selected topic.": "선택한 주제에 하위 주제를 추가합니다.",
  "Create relationship between 2 topics.": "두 주제 사이에 관계를 만듭니다.",
  "Add a summary to the selected topics.": "선택한 주제에 요약을 추가합니다.",
  "Group the selected topics with boundary.": "선택한 주제를 경계로 그룹화합니다.",
  "Add a marker to selected topics.": "선택한 주제에 마커를 추가합니다.",
  "ZEN": "ZEN",
  "Access into ZEN Mode to focus on your ideas.": "ZEN 모드를 이용하여 아이디어에 집중할 수 있습니다.",
  "Access into Pitch Mode to present your ideas.": "피치 모드를 이용하여 아이디어를 표시할 수 있습니다.",
  "Format": "서식",
  "Show or hide style and format options.": "스타일 또는 서식 옵션을 표시하거나 숨깁니다.",
  "Indent the selected topic to next level.": "선택한 주제를 다음 수준으로 들여씁니다.",
  "Outdent the selected topic to previous level.": "선택한 주제를 이전 수준으로 내어씁니다.",
  "Welcome to Xmind. Now, let's create your first mind map with your keyboard and the 3-step tutorial below. If you want to start later, you can always find the tutorial in \"Help\" menu.": "Xmind를 시작합니다. 이제 키보드와 아래의 3단계 자습서를 참고하여 첫 번째 마인드맵을 만들어보겠습니다. 나중에 시작하려면 언제든지 \"도움말\" 메뉴에서 자습서를 찾을 수 있습니다.",
  "First, let's select the Central Topic with a click, and then press": "먼저 중심 주제를 선택하고 누르세요.",
  "Cool. You've just added a child topic.": "좋습니다. 하위 주제를 추가했습니다.",
  "Now, press": "이제 누르세요.",
  "Bravo. You've added a sibling topic.": "훌륭합니다. 동일 수준의 주제를 추가했습니다.",
  "You're almost there, press": "거의 끝났습니다. 다음을 누르세요.",
  "and jot down what's in your mind.": "그리고 생각하고 있는 것을 기록하세요.",
  "Hooray, you did it! Now, you can create mind maps freely.": "잘하셨어요! 이제 자유롭게 마인드맵을 만들 수 있습니다.",
  "Skip": "건너뛰기",
  "Ultra Light": "아주 가늘게",
  "Ultra Dark": "아주 어둡게",
  "Switch appearance.": "모양을 전환합니다.",
  "(Original)": "(기본)",
  "View common shortcuts.": "일반적인 바로 가기를 봅니다.",
  "Show or hide timer.": "타이머를 표시하거나 숨깁니다.",
  "Shortcut List": "바로 가기 목록",
  "Customize Shortcut": "바로 가기 사용자 지정",
  "Today in ZEN": "오늘의 ZEN",
  "Beta Version": "베타 버전",
  "Send": "보내기",
  "Support Center": "지원 센터",
  "Solution to some frequent problems can be found at $1.": "흔히 발생하는 여러 문제에 관한 해결책을 $1에서 찾아볼 수 있습니다.",
  "Report a Problem": "문제 보고",
  "Contact Us": "연락처",
  "Email Address": "이메일 주소",
  "Name (Optional)": "이름(선택 사항)",
  "If you have encountered software issues, or have software-related suggestion, please send us feedback with detailed description.": "소프트웨어 문제가 발생했거나 소프트웨어 관련 제안이 있는 경우 자세한 설명과 함께 피드백을 보내주세요.",
  "Attach file...": "파일 첨부...",
  "Share Diagnostic Data": "진단 데이터 공유",
  "Diagnostic data helps Xmind troubleshoot your problems and improve the product. Here is what data is collected and why:": "진단 데이터를 보내주시면 Xmind가 문제를 해결하고 제품을 개선하는 데 도움이 됩니다. 수집하는 데이터와 그 이유는 다음과 같습니다.",
  "Xmind version and system information, e.g. the system is Windows, MacOS, or Linux. This is basic for understanding the specific environment where the problems/issues occur.": "Xmind 버전 및 시스템 정보(예: 시스템이 Windows, MacOS 또는 Linux인지 여부). 문제/상황이 발생한 특정 환경을 이해하는 데 필요한 기본 정보입니다.",
  "Events in Xmind. This includes what happened in Xmind, e.g. a window was closed by user. It helps to analyze the reasons caused the problems/issues.": "Xmind 내의 이벤트. Xmind에서 어떤 일이 일어났는지를 포함합니다(예: 사용자가 창을 닫음). 이벤트는 문제/상황을 유발한 원인을 분석하는 데 도움이 됩니다.",
  "Error message. This records detailed information of the error, e.g. which part of the program code the error occurred at.": "오류 메시지. 오류에 관한 자세한 정보를 기록합니다(예: 오류가 발생한 프로그램 코드의 부분).",
  "The collected information is basic, but sometimes the username of your system and the file paths accessed by Xmind may be collected as well. They are usually recorded in error message.": "수집되는 정보는 기본적인 수준이지만 시스템의 사용자 이름과 Xmind가 액세스한 파일 경로도 수집될 수 있습니다. 이러한 정보는 일반적으로 오류 메시지에 기록됩니다.",
  "File size cannot exceed 20MB.": "파일 크기는 20MB를 넘을 수 없습니다.",
  "Sending Failed, please try again later.": "전송하지 못했습니다, 나중에 다시 시도하세요.",
  "Send (with Diagnostic Data)": "전송(진단 데이터 포함)",
  "A full-featured mind mapping and brainstorming tool.": "완전한 기능을 갖춘 마인드 매핑 및 브레인스토밍 도구입니다.",
  "This version of Xmind is for demonstration purposes only.": "이 Xmind 버전은 데모용으로만 제공됩니다.",
  "Recents": "최근 항목",
  "Library": "라이브러리",
  "Open Local File": "로컬 파일 열기",
  "More Maps": "맵 더 보기",
  "Recent File": "최근 파일",
  "Xmind does not have permission to open this file.": "Xmind는 이 파일을 열 수 있는 권한이 없습니다.",
  "Remove All": "모두 제거",
  "Show In Finder": "Finder에 표시",
  "Open File Location": "파일 위치 열기",
  "Choose a Template": "템플릿 선택",
  "Restore Default Shortcuts": "기본 바로 가기 복원",
  "Appearance:": "모습:",
  "Automatic Updates:": "자동 업데이트:",
  "Default CJK Font:": "기본 CJK 글꼴:",
  "Global setting for all opened Xmind files. After setting Chinese, Japanese and Korean fonts, mixed layout with western typeface displays better.": "모든 열린 Xmind 파일에 대한 전역 설정. 중국어, 일본어 및 한국어 글꼴로 설정하면 서양 글꼴과 혼합된 레이아웃이 더 잘 표시됩니다.",
  "Default Theme:": "기본 테마:",
  "Display Language:": "표시 언어:",
  "Quick Entry:": "빠른 입력:",
  "Start at system login": "시스템 로그인 시 빠른 입력 시작",
  "Share Analytics:": "분석 공유:",
  "Automatically send usage statistics (NO PRIVATE DATA)": "자동으로 사용 통계를 전송합니다(개인 데이터 없음).",
  "Upload the map to Xmind.app and generate a link.": "맵을 Xmind.app에 업로드하고 링크를 생성합니다.",
  "Generate an embed code for your blog.": "블로그를 위한 내장 코드를 생성합니다.",
  "Share the map via Email.": "이메일을 통해 맵을 공유합니다.",
  "Save the map to Evernote notebooks.": "맵을 Evernote 노트북으로 저장합니다.",
  "Generate a link and share via your Facebook.": "링크를 생성하고 Facebook을 통해 공유합니다.",
  "Generate a link and share via your X.": "링크를 생성하고 X를 통해 공유합니다.",
  "Generate a link and share via your Pinterest.": "링크를 생성하고 Pinterest를 통해 공유합니다.",
  "Connect to Evernote": "Evernote로 연결",
  "Connect to Biggerplate": "Biggerplate로 연결",
  "Show in The Share Menu": "공유 메뉴에 표시",
  "Hide in The Share Menu": "공유 메뉴에서 숨기기",
  "Enter a Shortcut": "바로 가기 입력",
  "Shortcut Used by Another Action": "다른 작업에서 사용된 바로 가기",
  "Another action is using the same keyboard shortcut. Please assign a different shortcut to this action.": "다른 작업이 동일한 키보드 바로 가기를 사용하고 있습니다. 이 작업에 다른 바로 가기를 할당하세요.",
  "Spell Check:": "맞춤법 검사:",
  "Check spelling while typing": "입력 중에 맞춤법 검사",
  "Default Zoom Level:": "기본 확대/축소 수준:",
  "System Default": "시스템 기본값",
  "Download and install updates automatically": "업데이트 자동 다운로드 및 설치",
  "Download updates automatically but remind me to install": "업데이트 자동 다운로드하지만 설치 시 미리 알림",
  "Disable automatic updates": "자동 업데이트 비활성화",
  "The last skeleton & color theme used": "마지막 기본 구조와 색 테마가 사용됨",
  "Unable to Load Video": "비디오를 로드할 수 없음",
  "Please check your connection and try again.": "연결을 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Refresh": "새로 고침",
  "End User License Agreement": "최종 사용자 라이선스 계약",
  "End User License Agreement Updated": "최종 사용자 라이선스 계약 업데이트됨",
  "New Templates": "새 템플릿",
  "Explore 100+ templates designed to enhance your creativity and efficiency.": "창의력과 효율성을 개선할 수 있도록 디자인된 100개 이상의 템플릿을 살펴보세요.",
  "Rich Text Styles": "풍부한 텍스트 스타일",
  "Modify font, size, and color for selected text to highlight key information.": "선택한 텍스트의 글꼴, 크기 및 색상을 수정하여 주요 정보를 강조할 수 있습니다.",
  "Select your auto-numbering style for seamless topic organization.": "원활한 주제 구성을 위해 자동 숫자 표기 스타일을 선택할 수 있습니다.",
  "Image Frame": "이미지 프레임",
  "Design your exported images with personalizable frames, shadows, and etc.": "내보낸 이미지를 개인 설정 가능한 프레임, 그림자 등으로 디자인합니다.",
  "Disagree": "동의 안 함",
  "Agree": "동의",
  "What's New": "새로운 기능",
  "The map style has been updated for your current version of Xmind.": "현재 Xmind 버전에 맞도록 맵 스타일이 업데이트되었습니다.",
  "Get Latest Version": "최신 버전 받기",
  "The map style in this file might vary since it was created in a newer version of Xmind.": "이 파일의 맵은 최신 XMind 버전에서 생성되었으므로 스타일이 다를 수 있습니다.",
  "You can continue to open the file or update to the latest version for better compatibility.": "파일을 계속 열거나 호환성 개선을 위해 최신 버전으로 업데이트할 수 있습니다.",
  "Failed to Open File": "파일을 열지 못했습니다.",
  "The file was created with a newer version of Xmind. Please contact your corporate administrator for the latest update.": "해당 파일은 새로운 버전의 XMind로 생성되었습니다. 최신 업데이트에 대해서는 회사 관리자에게 문의하세요.",
  "The file was created by a newer version of Xmind. Please update Xmind and try to open it again.": "해당 파일은 새로운 버전의 Xmind에서 생성되었습니다. Xmind를 업데이트한 후 다시 여세요.",
  "Once you save the file, it cannot be opened normally in older versions like $1.": "파일을 저장하면 $1 등의 이전 버전에서는 파일을 정상적으로 열 수 없습니다.",
  "Fix ＆ Open": "수정 후 열기",
  "The file may contain invalid data structure or have become corrupted. Xmind can try to fix the data structure to help you open it.": "파일에 잘못된 데이터 구조가 포함되어 있거나 파일이 손상되었을 수 있습니다. Xmind가 데이터 구조를 수정하여 열 수 있도록 도와줍니다.",
  "Unable to open link.": "링크를 열 수 없습니다.",
  "This link is invalid and cannot be opened through browser.": "이 링크는 유효하지 않으며 브라우저를 통해 열 수 없습니다.",
  "App Store": "App Store",
  "App of the Day": "오늘의 앱",
  "Xmind for Android ": "안드로이드용 Xmind",
  "High-growth Companies": "고성장 기업",
  "100+ Million": "100,000,000+",
  "Downloads": "다운로드",
  "Anniversary": "기념일",
  "2006-2025": "2006-2025",
  "Stars": "별들",
  "Featured App": "추천 앱",
  "Red Herring Top 100": "레드 헤링 탑 100",
  "Asia 2013": "아시아 2013",
  "Reviews": "리뷰",
  "STRUCTURE": "구조",
  "Professional Skeletons": "전문적인 기본 구조",
  "Diverse structures and skeletons to empower your ideas and expression.": "다양한 구조와 기본 구조로 여러분의 아이디어와 표현력을 강화합니다.",
  "STYLE": "스타일",
  "A miraculous algorithm lets you always create eye-catching mind maps.": "눈에 띄는 마인드맵을 항상 만들 수 있는 놀라운 알고리즘",
  "PRESENTATION": "프레젠테이션",
  "Up to $1 Off": "최대 $1 할인",
  "Your account has already enjoyed the offer.": "계정이 이미 이 혜택을 받았습니다.",
  "Your account has missed the limited-time offer.": "계정이 한정된 시간의 혜택을 놓쳤습니다.",
  "Request exception. Please try again later.": "요청 예외. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Limited Time Exclusive Offer": "한정 시간 독점 혜택",
  "First year only $1": "첫 해에만 $1",
  "Then $1/year. $2-day money-back guarantee.": "그 후에 $1/년. $2일 환불 보장.",
  "Then $1/year. Subscription can be cancelled anytime.": "그 후에 $1/년. 구독은 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "Policy": "정책",
  "First year only $1, then $2/year. $3-day money-back guarantee.": "첫 해에는 단 $1, 이후 연간 $2입니다. $3일 환불 보장.",
  "First year only $1, then $2/year. Subscription can be cancelled anytime.": "첫 해에는 단 $1, 이후 연간 $2입니다. 구독은 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "quarter": "분기",
  "First Year": "첫 해",
  "First Quarter": "첫 분기",
  "Then": "그런 다음",
  "Request exception. Please check the network and try again.": "요청 예외입니다. 네트워크를 확인하고 다시 시도해주세요.",
  "Enter Coupon Code": "쿠폰 코드 입력",
  "Processing Order": "주문 처리 중",
  "Only $1 per year. $2-day money-back guarantee.": "연간 단돈 $1. $2일 환불 보장.",
  "Limited Structures": "제한된 구조",
  "All Structures": "모든 구조",
  "Set File Password ": "파일 암호 설정",
  "JPEG": "JPEG",
  "Quick Start": "빠른 시작",
  "All Siblings": "모든 형제 주제",
  "All Same Level Topics": "모든 같은 수준의 주제들",
  "All Subtopics": "모든 하위 주제",
  "All Floating Topics": "모든 부동 주제",
  "All Summaries": "모든 요약",
  "All Callouts": "모든 설명선",
  "All Relationships": "모든 관계",
  "All Boundaries": "모든 경계",
  "All Images": "모든 이미지",
  "All Equations": "모든 수식",
  "User Guide": "사용자 가이드",
  "Session expired. Please log in again.": "세션이 만료되었습니다. 다시 로그인하세요.",
  "Select & Move": "선택 및 이동",
  "Select All Subtopics": "모든 하위 주제 선택",
  "Select All Siblings": "모든 형제 주제 선택",
  "Select All Same Level Topics": "모든 같은 수준의 주제들 선택",
  "Select All Floating Topics": "모든 부동 주제 선택",
  "Select All Relationships": "모든 관계 선택",
  "Select All Summaries": "모든 요약 선택",
  "Select All Boundaries": "모든 경계 선택",
  "Select All Images": "모든 이미지 선택",
  "Select All Equations": "모든 수식 선택",
  "Select All Callouts": "모든 설명선 선택",
  "Export to JPEG": "JPEG 로 내보내기",
  "Display": "표시",
  "Hide": "숨기기",
  "Left-aligned Branch": "왼쪽 맞춤 분기",
  "Right-aligned Branch": "오른쪽 맞춤 분기",
  "Cell": "셀",
  "Your current Apple ID has already purchased this plan and is associated with another Xmind ID. Please switch Xmind ID to activate the subscription.": "현재 Apple ID 는 이미 이 요금제를 구매하였으며 다른 Xmind ID 와 연결되어 있습니다. 구독을 활성화하려면 Xmind ID 를 전환하세요.",
  "Top Left": "왼쪽 상단",
  "Align Top Left": "왼쪽 상단 정렬",
  "Align Top": "상단 정렬",
  "Top Right": "오른쪽 상단",
  "Align Top Right": "오른쪽 상단 정렬",
  "Align Left": "왼쪽 정렬",
  "Align Center": "가운데 정렬",
  "Align Right": "오른쪽 정렬",
  "Bottom Left": "왼쪽 하단",
  "Align Bottom Left": "왼쪽 하단 정렬",
  "Align Bottom": "하단 정렬",
  "Bottom Right": "오른쪽 하단",
  "Align Bottom Right": "오른쪽 하단 정렬",
  "Grid": "격자",
  "Cell Alignment": "셀 정렬",
  "Versatile structure for innovative, flexible layouts and vertical mind mapping.": "혁신적이고 유연한 레이아웃 및 수직 마인드 매핑을 위한 다재다능한 구조.",
  "New Skeletons": "새로운 기본 구조",
  "10+ more creative skeletons, more diverse combinations of styles.": "10 가지 이상의 창의적인 기본 구조, 더 다양한 스타일 조합.",
  "New Illustrations": "새로운 일러스트레이션",
  "Featuring 310 new AI original illustrations with enhanced search capabilities.": "강화된 검색 기능을 갖춘 310 개의 새로운 AI 원본 일러스트레이션.",
  "Limited Stickers and Illustrations": "한정 스티커 및 그림",
  "Link to Webpage": "웹페이지 링크",
  "Marker, Label, and Note": "마커, 레이블 및 노트",
  "All Structures (including Grid)": "모든 구조 (그리드 포함)",
  "240+ Color Themes": "240 개 이상의 색상 테마",
  "800+ Stickers and Illustrations": "800 개 이상의 스티커 및 그림",
  "Link to Topic, Local File, and Local Folder": "주제, 로컬 파일, 로컬 폴더에 대한 링크",
  "Advanced Features": "고급 기능",
  "Default Appearance in ZEN": "ZEN 의 기본 모양",
  "Limited Colored Branches": "한정된 색상 지정된 분기",
  "Outliner ": "아웃라이너",
  "Present All Slides in Pitch": "피치에서 모든 슬라이드 표시",
  "All Appearances in ZEN": "ZEN 의 모든 모양",
  "All Colored Branches": "모든 색상 지정된 분기",
  "Filter Topics Using Labels, Markers and Tasks": "레이블, 마커 및 작업을 이용한 주제 필터링",
  "Align Floating Topics": "부동 주제 정렬",
  "Set File Password": "파일 비밀번호 설정",
  "Export Single Map to Limited Formats": "한정된 형식으로 단일 맵 내보내기",
  "Export Image with 100% Scale": "100% 스케일로 이미지 내보내기",
  "Export All Maps to 10 Formats:\nPNG, JPEG, SVG, PDF, Markdown, Word, Excel, PowerPoint (Pitch), OPML, TextBundle": "모든 맵을 10 가지 형식으로 내보내기:\nPNG, JPEG, SVG, PDF, Markdown, Word, Excel, PowerPoint (피치), OPML, TextBundle",
  "Export Image at Multiple Scales (up to 300%)": "다양한 스케일로 이미지 내보내기 (최대 300%)",
  "Split Mind Map by Main Branch": "주요 분기별로 마인드맵 분할",
  "Add Frame to the Exported Image": "내보낸 이미지에 프레임 추가",
  "Basic Features": "기본 기능",
  "For evaluation and personal use": "평가 및 개인적 사용을 위해",
  "What’s Included": "포함된 내용",
  "Enhance Efficiency": "효율성 향상",
  "Refine Map Design": "맵 디자인 개선",
  "Offer Advanced Features": "고급 기능 제공",
  "For access to all features and commercial use": "모든 기능과 상업적 사용에 대한 접근",
  "Everything in Free Plan Plus...": "무료 플랜에 포함된 모든 것과 추가로...",
  "$1 per month and $2 days free trial": "월 $1 및 $2 일 무료 시험 사용",
  "$1 per month": "월 $1",
  "$1 Off": "$1 할인",
  "Surprise! A gift is only for you!": "깜짝 선물! 당신만을 위한 선물입니다!",
  "Limited Time Offer": "한정 시간 제안",
  "One Year": "1 년",
  "Then, $1 per year.": "그 후, 연간 $1.",
  "One plan for all platforms. Cancel anytime.": "모든 플랫폼에 적합한 하나의 플랜. 언제든지 취소 가능.",
  "Open Home": "홈으로",
  "Version History": "버전 이력",
  "Collaboration": "협업",
  "Please upload this file to the team before inviting collaborators.": "협업자를 초대하기 전에 이 파일을 팀에 업로드하세요.",
  "Upload to": "업로드하기",
  "Save to Cloud": "클라우드에 저장",
  "My Works": "내 작업물",
  "File name": "파일 이름",
  "US Dollar US $": "미국 달러 US $",
  "Euro €": "유로 €",
  "Pound Sterling  £": "영국 파운드 £",
  "Canadian Dollar C $": "캐나다 달러 C $",
  "Australian Dollar A $": "호주 달러 A $",
  "Japanese Yen ¥": "일본 엔 ¥",
  "Hong Kong Dollar HK $": "홍콩 달러 HK $",
  "Upgrade Not Supported": "업그레이드 지원 안 됨",
  "The current account type does not support upgrading the plan. Please contact customer service, and we will assist you as soon as possible.": "현재 계정 유형은 플랜 업그레이드를 지원하지 않습니다. 고객 서비스에 연락해주시면 가능한 빨리 도와드리겠습니다.",
  "Contact Customer Service": "고객 서비스 연락처",
  "Mac App Store": "Mac 앱 스토어",
  "Official Website": "공식 웹사이트",
  "Google Play": "구글 플레이",
  "monthly": "월간",
  "quarterly": "분기별",
  "yearly": "연간",
  "Premium": "Premium",
  "Duplicate Subscription": "중복 구독",
  "The current account already has an active auto-renewal plan from $1: $2 $3.If you continue with the purchase, multiple subscriptions will renew simultaneously,but only the latest subscription plan will remain active.": "현재 계정은 이미 $1로부터 활성화된 자동 갱신 플랜을 가지고 있습니다: $2 $3. 구매를 계속 진행하면 여러 구독이 동시에 갱신되지만, 가장 최근의 구독 플랜만이 활성 상태를 유지합니다.",
  "Manage Subscription": "구독 관리",
  "Continue to Purchase": "구매 계속하기",
  "This map is no longer available": "이 맵은 더 이상 사용할 수 없습니다",
  "You currently do not have access to this mind map. Please try contacting the file owner $1 for assistance.": "현재 이 마인드맵에 접근할 수 없습니다. 파일 소유자 $1에게 도움을 요청해보세요.",
  "You currently do not have access to this mind map. Please try contacting the file owner for assistance.": "현재 이 마인드맵에 접근할 수 없습니다. 파일 소유자에게 도움을 요청해보세요.",
  "You currently do not have access to this mind map. Please try contacting the team owner $1 for assistance.": "현재 이 마인드맵에 접근할 수 없습니다. 팀 소유자 $1에게 도움을 요청해보세요.",
  "You currently do not have access to this mind map. Please try contacting the team owner for assistance.": "현재 이 마인드맵에 접근할 수 없습니다. 팀 소유자에게 도움을 요청해보세요.",
  "Encrypted File": "암호화된 파일",
  "Please enter the password of $1.xmind for uploading. Uploaded files will not retain encryption.": "업로드하기 위해 $1.xmind 의 비밀번호를 입력해주세요. 업로드된 파일은 암호화를 유지하지 않습니다.",
  "Upgrade to Go Unlimited": "제한 없음으로 업그레이드",
  "Current plan users can create up to $1 maps. Upgrade to create unlimited maps.": "현재 플랜 사용자는 최대 $1개의 맵을 만들 수 있습니다. 제한없는 맵을 만들려면 업그레이드 하세요.",
  "Sign Out and Leave Collaboration?": "로그아웃하고 협업을 떠나시겠습니까?",
  "Are you sure you want to sign out and leave this collaboration? You may not be able to access this file anymore.": "로그아웃하고 이 협업을 떠나시겠습니까? 더 이상 이 파일에 접근할 수 없을 수 있습니다.",
  "You Can Edit Now": "지금 수정할 수 있습니다",
  "You Can Only View": "보기만 가능합니다",
  "You can’t make changes, but you can still see the changes that others make.": "변경할 수는 없지만, 다른 사람들이 만든 변경 사항은 볼 수 있습니다.",
  "Map Not Found": "맵을 찾을 수 없음",
  "The map link is incorrect or the map has been deleted.": "맵 링크가 잘못되었거나 맵이 삭제되었습니다.",
  "Upload Limit Exceeded": "업로드 제한 초과",
  "The image size exceeds 10MB and cannot be uploaded. Please reduce the image size and try again.": "이미지 크기가 10MB 를 초과하여 업로드할 수 없습니다. 이미지 크기를 줄이고 다시 시도해주세요.",
  "The attachment size exceeds 20MB and cannot be uploaded. Please reduce the attachment size and try again.": "첨부파일 크기가 20MB 를 초과하여 업로드할 수 없습니다. 첨부파일 크기를 줄이고 다시 시도해주세요.",
  "Storage Limit Reached": "저장 공간 한도 도달",
  "Your storage limit has been reached.": "저장 공간 한도에 도달했습니다.",
  "Operation Failed": "작업 실패",
  "You have left/been removed from the team.": "팀에서 나가거나 제거되었습니다.",
  "Network Error": "네트워크 오류",
  "Unable to connect to the server. Please try again later.": "서버에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해주세요.",
  "Current plan users can create up to 3 sheets per map. Upgrade to create unlimited sheets.": "현재 플랜 사용자는 맵당 최대 3 개의 시트를 만들 수 있습니다. 제한 없는 시트를 만들려면 업그레이드 하세요.",
  "Under current plan, files with more than 3 sheets cannot be uploaded to the cloud.": "현재 플랜에서는 3 개 이상의 시트가 있는 파일을 클라우드에 업로드할 수 없습니다.",
  "Free plan users can create up to 3 sheets per map. Please try contacting the team owner to upgrade to create unlimited sheets.": "무료 플랜 사용자는 맵당 최대 3 개의 시트를 만들 수 있습니다. 제한없는 시트를 만들기 위해 팀 소유자에게 연락하여 플랜을 업그레이드하시기 바랍니다.",
  "Current plan users can create up to 3 maps. Please try contacting the team owner to upgrade to create unlimited maps.": "현재 플랜 사용자는 최대 3 개의 맵을 생성할 수 있습니다. 무제한 맵 생성을 위해 팀 소유자에게 업그레이드를 문의해 보세요.",
  "Upgrade for More Features": "더 많은 기능을 위해 업그레이드",
  "This feature is available to Business or higher Plan users. Please reach out to your team owner to upgrade your plan to unlock it and get more features.": "이 기능은 비즈니스 또는 그 이상 플랜 사용자가 사용할 수 있습니다. 해당 기능을 잠금 해제하고 더 많은 기능을 받으려면 팀 소유자에게 플랜 업그레이드를 문의하세요.",
  "Upgrade to Unlock Collaboration": "협업 잠금 해제를 위해 업그레이드",
  "With the Free Plan, you can invite others to view your maps. Please reach out to the team owner to upgrade your plan, so you can grant them the ability to edit and contribute seamlessly.": "무료 플랜으로 다른 사람들을 초대해 맵을 확인할 수 있습니다. 다른 사용자가 맵을 편집하고 원활하게 기여할 수 있도록 팀 소유자에게 플랜을 업그레이드 할 것을 문의해 주세요.",
  "This feature requires an upgraded subscription plan, but the current version does not support upgrading. Please contact our customer service, and we will assist you as soon as possible.": "해당 기능은 업그레이드된 구독 플랜을 요구하지만, 현재 버전은 업그레이드를 지원하지 않습니다. 고객 서비스 센터에 문의해 주시면 빠르게 도와드리겠습니다.",
  "Contact Now": "지금 연락하기",
  "Unsupported Subscription Plan": "지원되지 않는 구독 플랜",
  "The current version of Xmind cannot support your subscription plan. Please update to the latest version to access all your subscription features.": "현재 버전의 Xmind 는 귀하의 구독 플랜을 지원하지 않습니다. 모든 구독 기능을 이용하시려면 최신 버전으로 업데이트해 주세요.",
  "Upgrade Unavailable": "업그레이드 불가",
  "Your current subscription does not support upgrading to a Business plan. Please contact support for further assistance.": "현재 구독으로는 비즈니스 플랜으로의 업그레이드가 지원되지 않습니다. 추가적인 도움을 받으시려면 지원팀에게 연락해 주세요.",
  "Contact Support": "지원팀 연락하기",
  "Thank you for continuing to choose Premium plan. Glad to see that you are still on your way towards becoming a great thinker full of productivity and creativity.": "프리미엄 플랜을 지속적으로 선택해 주셔서 감사합니다. 생산성과 창의력이 넘치는 훌륭한 사상가로 나아가고 계신 여정에 반가움을 느낍니다.",
  "Thank you for upgrading to Premium plan. We are happy for you that you are a big step closer to efficient work and creative ideas.": "프리미엄 플랜으로 업그레이드해 주셔서 감사합니다. 효율적인 업무와 창의적인 아이디어에 한층 더 가까워지신 것을 축하합니다.",
  "Thank you for continuing to choose Business plan. Glad to see that you are still on your way towards becoming a great thinker full of productivity and creativity.": "비즈니스 플랜을 계속 선택해 주셔서 감사합니다. 여전히 생산성과 창의력을 겸비한 훌륭한 사상가로 나아가고 계신 것이 기쁩니다.",
  "Thank you for upgrading to Business plan. We are happy for you that you are a big step closer to efficient work and creative ideas.": "비즈니스 플랜으로 업그레이드해 주셔서 감사합니다. 보다 효율적인 업무와 창의적인 아이디어에 한층 더 다가가신 것을 기쁘게 생각합니다.",
  "\"Presented with xmind\" is locked before upgrading plan.": "\"xmind 로 제작됨\"은 플랜 업그레이드 전에 잠긴 상태입니다.",
  "Editor": "편집자",
  "Viewer": "열람자",
  "Can Edit": "편집 가능",
  "Leave": "나가기",
  "Can View": "열람 가능",
  "Owner": "소유자",
  "Anonymous": "익명",
  "You send invitations too quickly. Please try again later.": "초대장을 너무 빠르게 보냈습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Invite Collaborators": "협업자를 초대하세요",
  "Send invitations": "초대장 보내기",
  "No Access": "접근 불가",
  "Everyone at $1": "모든 사람에게 $1",
  "My Works is not on the Premium plan, therefore this map can only be shared as a static map.": "My Works 가 프리미엄 플랜이 아니므로 이 맵은 정적 맵으로만 공유할 수 있습니다.",
  "The current team is on the Free Plan, therefore this map can only be shared as a static map.": "현재 팀이 무료 플랜을 사용 중이므로, 이 맵은 정적 맵으로만 공유할 수 있습니다.",
  "Publish mind map to the web": "마인드맵을 웹에 게시하기",
  "Anyone with the link can access the mind map without sign-in.": "링크를 가진 사람은 로그인 없이도 마인드맵에 접근할 수 있습니다.",
  "The mind map is published on the web.": "마인드맵이 웹에 게시되었습니다.",
  "Link Copied": "링크가 복사되었습니다",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "Allow editing": "편집 허용",
  "Publish": "게시",
  "Unpublish": "게시 취소",
  "This map is published, so anyone with the link can access the map without sign-in.": "이 맵은 게시되었으므로 링크를 가진 사람은 로그인 없이도 맵에 접근할 수 있습니다.",
  "Only you and other invited collaborators will be able to view this map link.": "링크를 본인과 초대된 협업자만이 이 맵을 볼 수 있습니다.",
  "Only you can access this map, so the map link will only work for you.": "이 맵에는 본인만 접근할 수 있으므로, 맵 링크는 본인에게만 작동합니다.",
  "This map has team access, so anyone in this team will be able to view the link.": "이 맵은 팀 접근이 허용되어 있어, 팀 내 누구나 링크를 볼 수 있습니다.",
  "invite collaborators": "협업자를 초대하세요",
  "Enter Emails to invite": "초대할 이메일 입력",
  "Group Authority": "그룹 권한",
  "Map link copied": "맵 링크 복사됨",
  "Copy Map Link": "맵 링크 복사",
  "Manage": "관리",
  "Invite": "초대하기",
  "Share with $1 people": "$1 사람과 공유하기",
  "Copy Share Link": "공유 링크 복사하기",
  "Manage Access": "접근 관리",
  "Create a new team": "새 팀 만들기",
  "After creating a team, you can invite others to join.": "팀을 만든 후, 다른 사람들을 초대할 수 있습니다.",
  "Team's name": "팀 이름",
  "Rename Team": "팀 이름 바꾸기",
  "Encrypt File": "파일 암호화",
  "Please enter the password of $1 for uploading": "업로드를 위해 $1의 비밀번호를 입력해 주세요",
  "Rename file": "파일 이름 바꾸기",
  "Rename folder": "폴더 이름 바꾸기",
  "Creating a new folder": "새 폴더 생성",
  "Quickly manage your mind maps with a folder.": "폴더로 마인드 맵을 신속하게 관리하세요.",
  "Folder name": "폴더 이름",
  "Current Device": "현재 장치",
  "Xmind Server": "Xmind 서버",
  "Select a location to save: on your device or on Xmind server for collaboration.": "저장할 위치를 선택하세요: 장치에 저장하거나 Xmind 서버에서 협업을 위해.",
  "Order Summary": "주문 요약",
  "After your trial ends, you will be charged $1 every 12 months starting $2.": "평가판이 끝난 후, $2부터 12 개월마다 $1이 청구됩니다.",
  "You can always cancel before then.": "그 전에 언제든지 취소할 수 있습니다.",
  "Start Trial": "시작하기 평가판",
  "SSL Encryption": "SSL 암호화",
  "Powered by": "제공",
  "Terms of services": "서비스 약관",
  "Privacy policy": "개인 정보 보호 정책",
  "Payment Confirmation Required": "결제 확인 필요",
  "You'll be redirected to your browser to complete the payment confirmation process.": "결제 확인 과정을 완료하기 위해 브라우저로 리디렉션됩니다.",
  "Please input your card information.": "카드 정보를 입력해 주세요.",
  "Your payment could not be processed. Please try again later.": "결제 처리가 불가능합니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Please log in to continue.": "계속하려면 로그인해 주세요.",
  "You already have an active plan.": "이미 활성화된 요금제가 있습니다.",
  "Invalid coupon code": "유효하지 않은 쿠폰 코드",
  "MM / YY": "월 / 연도",
  "CVC": "CVC",
  "Payment Details": "결제 세부 정보",
  "Card Number": "카드 번호",
  "Expiration": "유효 기간",
  "Total Price": "총 가격",
  "Yearly": "매년",
  "50% OFF": "50% 할인",
  "45% OFF": "45% 할인",
  "Account": "계정",
  "Billing Period": "결제 기간",
  "Seats": "좌석",
  "days": "일",
  "Remaining Balance": "남은 잔고",
  "Due After Trial": "시험 기간 후 예정",
  "Total": "총계",
  "Most popular": "가장 인기 있는",
  "Enhanced mapping with professional features.": "전문 기능으로 강화된 매핑.",
  "Up to 50 files in My Works": "나의 작업물에서 최대 50 개의 파일",
  "Unlimited slides in Pitch": "Pitch 에서 무제한 슬라이드",
  "Unlimited colored branches": "무제한 색상 분기",
  "Add equations and other elements": "방정식 및 기타 요소 추가",
  "Add numbering and tasks": "번호 매기기 및 작업 추가",
  "Customizable Themes": "사용자 지정 가능한 테마",
  "Achieve the best with Collaboration and Pro tools.": "협업 및 Pro 도구를 사용하여 최상의 결과를 얻으세요.",
  "Includes all Pro features, plus": "모든 Pro 기능 포함, 그 이상",
  "Unlimited collaboration files": "무제한 협업 파일",
  "500 credits/month": "매월 500 크레딧",
  "coming soon": "곧 출시 예정",
  "AIGC for to-dos": "할 일용 AIGC",
  "30-day version history": "30 일간 버전 기록",
  "Unlimited storage space": "무제한 저장 공간",
  "Unlimited collaborative files": "무제한 협업 파일",
  "Empower co-creation among team members in one workspace.": "하나의 작업 공간에서 팀원들 간의 공동 창작을 강화합니다.",
  "Includes all Free features, plus": "모든 무료 기능 포함, 그 이상",
  "Unlimited editable maps": "무제한 편집 가능한 맵",
  "800 credits/seat/month": "매월 좌석당 800 크레딧",
  "Priority support": "우선 지원",
  "Enterprise": "기업용",
  "Work across your entire institution, with advanced security.": "고급 보안을 갖춘 전체 기관에서 작업.",
  "Includes all Business features, plus": "모든 비즈니스 기능 포함, 그 이상",
  "Unlimited credits/month": "매월 무제한 크레딧",
  "Unlimited version history": "무제한 버전 기록",
  "SAML SSO": "SAML SSO",
  "User provisioning (SCIM)": "사용자 프로비저닝 (SCIM)",
  "Advanced security & controls": "고급 보안 및 제어",
  "Key features": "주요 기능",
  "Number of maps in My Works": "나의 작업물에서의 맵 수",
  "10 maps": "10 개의 맵",
  "50 maps": "50 개의 맵",
  "Unlimited": "무제한",
  "AI credits": "AI 크레딧",
  "10 credits": "10 크레딧",
  "Generate to-do lists using AI": "AI 를 사용하여 할 일 목록 생성",
  "Cloud storage": "클라우드 저장소",
  "1 GB": "1 GB",
  "Version history": "버전 기록",
  "3 days": "3 일",
  "7 days": "7 일",
  "5 slides": "5 개의 슬라이드",
  "Unlimited slides": "무제한 슬라이드",
  "Number of sheets": "시트 수",
  "3 sheets/maps": "시트/맵 3 개",
  "New from templates": "템플릿에서 새로 만들기",
  "Embed share links": "공유 링크 삽입",
  "Relationship, boundary & summary": "관계, 경계 & 요약",
  "Marker, label & notes": "마커, 레이블 & 메모",
  "Tasks/math equation": "작업/수학 방정식",
  "Topic link": "주제 링크",
  "Colored branch": "색깔 있는 가지",
  "Limited": "제한됨",
  "Highlight topics using labels & markers & tasks": "레이블과 마커, 작업을 이용해서 주제 강조하기",
  "Show branch only": "가지만 보기",
  "Single map at once": "한 번에 하나의 맵만",
  "All maps at once": "한 번에 모든 맵",
  "Export to SVG, Markdown, OPML & Textbundle": "SVG, Markdown, OPML & Textbundle로 내보내기",
  "Export to Excel/Word": "Excel/Word로 내보내기",
  "Save topics image as": "주제 이미지 저장",
  "Collaborate Effectively,": "효과적으로 협업하기,",
  "Boost Productivity with Xmind": "Xmind 로 생산성 증진하기",
  "Coupon:": "쿠폰:",
  "Collapse": "접기",
  "Up to 50% OFF": "최대 50% 할인",
  "$1-Day Free Trial": "$1 일 무료 체험",
  "Current Plan": "현재 플랜",
  "Up to 45% OFF": "최대 45% 할인",
  "Unlock Pro to Access Grid Structure": "프로 버전 잠금 해제로 격자 구조에 접근",
  "Unlock Premium to Access Grid Structure": "프리미엄 버전 잠금 해제로 격자 구조에 접근",
  "Unlock Business to Access Grid Structure": "비즈니스 버전 잠금 해제로 격자 구조에 접근",
  "Gridify numerous topics in one view": "한 뷰 안에서 다수의 주제를 격자 형태로 보기",
  "Information Condensing": "정보 요약",
  "Divergent Thinking": "발산적 사고",
  "Vertical Mind Mapping": "수직 마인드 매핑",
  "Unlock Pro for Quick Selection": "빠른 선택을 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium for Quick Selection": "빠른 선택을 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business for Quick Selection": "빠른 선택을 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "One-click to select multiple nodes and bulk edit": "한 번의 클릭으로 여러 노드 선택 및 일괄 편집",
  "Bulk Editing": "일괄 편집",
  "Style Unification": "스타일 통일",
  "Efficient Modification": "효율적인 수정",
  "Unlock Pro to Align Floating Topics": "부유하는 주제를 정렬하기 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium to Align Floating Topics": "부유하는 주제를 정렬하기 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business to Align Floating Topics": "부유하는 주제를 정렬하기 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Align messy floating topics into a clearly organized layout": "혼란스러운 부유 주제들을 명확하게 정리된 레이아웃으로 정렬",
  "Note Management": "노트 관리",
  "Content Creation": "콘텐츠 제작",
  "Efficient Meetings": "효율적인 회의",
  "Unlock Pro for Efficient Task Tracking": "효율적인 작업 추적을 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium for Efficient Task Tracking": "효율적인 작업 추적을 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business for Efficient Task Tracking": "효율적인 작업 추적을 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Turn your mind maps into actionable to-do lists": "마인드 맵을 실천 가능한 할 일 목록으로 변환",
  "Strategic Planning": "전략 계획",
  "Unlock Pro for Data Integration": "데이터 통합을 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium for Data Integration": "데이터 통합을 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business for Data Integration": "데이터 통합을 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Insert links, topics, attachments, and audio notes seamlessly": "링크, 주제, 첨부 파일, 오디오 노트를 매끄럽게 삽입",
  "Professional Lectures": "전문 강의",
  "Data Management": "데이터 관리",
  "Project Review": "프로젝트 검토",
  "Unlock Pro for Equation Support": "수식 지원을 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium for Equation Support": "수식 지원을 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business for Equation Support": "수식 지원을 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Add mathematical and chemical equations (LaTex) in your maps": "마인드 맵에 수학 및 화학 방정식 (LaTex) 추가하기",
  "Mathematics Learning": "수학 학습",
  "Chemistry Study": "화학 공부",
  "Academic Documentation": "학술 문서",
  "Unlock Pro to Focus on Specific Contents": "특정 내용에 집중하기 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium to Focus on Specific Contents": "특정 내용에 집중하기 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business to Focus on Specific Contents": "특정 내용에 집중하기 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Isolate the selected branches for clearer visualization": "선택된 가지들을 분리해서 더 명확한 시각화를 제공",
  "Focused Thinking": "집중적인 사고",
  "Creative Exploration": "창의적 탐구",
  "Simplified Presentations": "간소화된 프레젠테이션",
  "Unlock Pro to Fully Activate Pitch Mode": "피치 모드를 완전히 활성화하기 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium to Fully Activate Pitch Mode": "피치 모드를 완전히 활성화하기 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business to Fully Activate Pitch Mode": "피치 모드를 완전히 활성화하기 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Switch to presentation mode and start pitch instantly": "프레젠테이션 모드로 전환하고 바로 피치 시작하기",
  "Work Presentations": "업무 프레젠테이션",
  "Educational Lectures": "교육 강의",
  "Creative Pitches": "창의적인 피치",
  "Unlock Pro to Customize Color Themes": "색상 테마를 사용자 지정하기 위해 프로 버전 잠금 해제",
  "Unlock Premium to Customize Color Themes": "색상 테마를 사용자 지정하기 위해 프리미엄 버전 잠금 해제",
  "Unlock Business to Customize Color Themes": "색상 테마를 사용자 지정하기 위해 비즈니스 버전 잠금 해제",
  "Customize color themes to meet your unique visual needs": "독특한 시각적 요구에 맞게 색상 테마를 사용자 지정하기",
  "Creative Expression": "창의적 표현",
  "Visual Distinction": "시각적 차별성",
  "Design Improvement": "디자인 개선",
  "Uploading File": "파일 업로드 중",
  "Stop Uploading": "업로드 중지",
  "Move to": "이동하기",
  "Move": "이동",
  "View only": "보기 전용",
  "Connection restored.": "연결 복원 완료.",
  "You’re offline. Please try to switch networks and reload the map.": "오프라인 상태입니다. 네트워크를 변경하고 맵을 다시 로드해 보세요.",
  "Reload": "다시 로드",
  "Upload Complete": "업로드 완료",
  "Failed to upload. Please check your network settings and try again later.": "업로드 실패. 네트워크 설정을 확인하고 나중에 다시 시도하세요.",
  "Invitation sent": "초대장이 발송되었습니다.",
  "This is a static shared map. Refresh to see updates.": "이것은 정적인 공유 맵입니다. 업데이트를 보려면 새로고침하세요.",
  "Failed to refresh. Please try again later.": "새로고침에 실패했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Map updated successfully.": "맵이 성공적으로 업데이트되었습니다.",
  "Tags": "태그",
  "Invite Collaborators.": "협력자 초대.",
  "Upload in Progress": "업로드 진행 중",
  "You have ongoing uploads. Are you sure you want to close the window?": "진행 중인 업로드가 있습니다. 창을 닫으시겠습니까?",
  "Personal": "개인",
  "Essential": "필수",
  "Maps limited to 3 sheets": "맵은 3 개의 시트로 제한됩니다",
  "File limit reached": "파일 제한에 도달했습니다",
  "File Broken": "파일 손상",
  "Unsupported Access Mode": "지원되지 않는 액세스 모드",
  "Attachment size limit: 10MB": "첨부 파일 크기 제한: 10MB",
  "Image size limit: 10MB": "이미지 크기 제한: 10MB",
  "Map content size limit: 20MB": "맵 내용 크기 제한: 20MB",
  "Folder duplicated.": "폴더가 복제되었습니다.",
  "File duplicated.": "파일이 복제되었습니다.",
  "Delete This Team?": "이 팀을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete team will permanently delete all resource within. This action cannot be undone.": "팀을 삭제하면 내부의 모든 자원이 영구적으로 삭제됩니다. 이 작업은 취소할 수 없습니다.",
  "Leave This Team?": "이 팀을 떠나시겠습니까?",
  "You will permanently lose all access to the space and maps in this teams. This action cannot be undone.": "이 팀의 모든 공간과 맵에 대한 접근 권한을 영구적으로 잃게 됩니다. 이 작업은 취소할 수 없습니다.",
  "Operation failed, please try again later.": "작업 실패, 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "Copied to clipboard": "클립보드에 복사됨",
  "Delete This File?": "이 파일을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to proceed? This action cannot be undone.": "진행하시겠습니까? 이 작업은 취소할 수 없습니다.",
  "Empty Trash?": "휴지통을 비우시겠습니까?",
  "Empty": "비우기",
  "My Account": "내 계정",
  "Submitted Maps": "제출된 맵",
  "New Team": "새 팀",
  "Shared Maps": "공유된 맵",
  "New Map": "새 지도",
  "Show Map Location": "맵 위치 표시",
  "Move to Trash": "휴지통으로 이동",
  "$1 Files": "$1 파일",
  "Stop All Uploads?": "모든 업로드를 중단하시겠습니까?",
  "Your uploads are not completed. Closing the upload window will cancel all ongoing uploads. Would you like to proceed?": "업로드가 완료되지 않았습니다. 업로드 창을 닫으면 진행 중인 모든 업로드가 취소됩니다. 계속 하시겠습니까?",
  "Continue Uploads": "업로드 계속",
  "Stop Uploads": "업로드 중단",
  "Upload files from your devices.": "장치에서 파일 업로드.",
  "Uploading $1 files...": "$1 파일 업로드 중...",
  "Your storage limit has been reached": "저장 공간 제한에 도달했습니다",
  "Creating a new folder.": "새 폴더를 생성 중입니다.",
  "Team Member": "팀 멤버",
  "Delete Team": "팀 삭제",
  "Leave Team": "팀 떠나기",
  "Empty Trash": "휴지통 비우기",
  "Folders and maps are available for 30 days. After that time, they will be permanently deleted.": "폴더와 맵은 30 일 동안 사용할 수 있습니다. 그 시간이 지나면 영구적으로 삭제됩니다.",
  "Brand New Interface": "새로운 인터페이스",
  "Enjoy a sleek, modern interface that simplifies your mind mapping experience.": "마인드 맵 경험을 단순화하는 세련되고 모던한 인터페이스를 즐기세요.",
  "Real-time Collaboration": "실시간 협업",
  "Collaborate in real-time, sharing and editing mind maps with your team instantly.": "팀과 즉각적으로 마인드 맵을 공유하고 편집하면서 실시간 협업을 하세요.",
  "Team File Management": "팀 파일 관리",
  "Organize and manage your team's files with enhanced features and shared spaces.": "향상된 기능과 공유 공간을 사용하여 팀의 파일을 정리하고 관리하세요.",
  "Just now": "방금",
  "1 minute ago": "1 분 전",
  " minutes ago": "분 전",
  "1 hour ago": "1 시간 전",
  " hours ago": "시간 전",
  "Within 1 min": "1 분 이내",
  "Within ": "이내",
  " minutes": "분",
  "Within 1 hour": "1 시간 이내",
  " hours": "시간",
  "Yesterday": "어제",
  "Tomorrow": "내일",
  " days ago": "일 전",
  " weeks ago": "주 전",
  "1 month ago": "1 개월 전",
  " months ago": "개월 전",
  "1 year ago": "1 년 전",
  "Uploaded files will not retain encryption.": "업로드된 파일은 암호화가 유지되지 않습니다.",
  "You can make changes to the mind map now.": "이제 마인드 맵을 수정할 수 있습니다.",
  "Thank you for choosing Xmind. We are happy for you that you are a big step closer to efficient work and creative ideas.": "Xmind를 선택해 주셔서 감사합니다. 효율적인 작업과 창의적인 아이디어에 한 걸음 더 가까워지신 것을 기쁘게 생각합니다.",
  "Current plan is not the Premium plan, therefore this map can only be shared as a static map.": "현재 요금제는 Premium 요금제가 아니므로 이 맵은 정적 맵으로만 공유할 수 있습니다.",
  "Create": "만들기",
  "Monthly": "월간",
  "Seat": "좌석",
  "seats": "좌석",
  "seat": "좌석",
  "Free Trial": "무료 체험",
  "Get $1 Days Free Access to Business": "Business 요금제 $1일 무료 이용",
  "Get $1 Days Free Access to Premium": "Premium 요금제 $1일 무료 이용",
  "30 days": "30일",
  "Number of maps": "맵 수",
  "3 maps": "3개의 맵",
  "3 sheets/map": "3개의 시트/도표",
  "The current account is already subscribed to the Pro plan.": "현재 계정은 이미 Pro 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "The current account is already subscribed to the Premium plan.": "현재 계정은 이미 Premium 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "The current account is already subscribed to the Personal plan.": "현재 계정은 이미 Personal 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "The current account is already subscribed to the Business plan.": "현재 계정은 이미 Business 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "The current account is already subscribed to the Essential plan.": "현재 계정은 이미 Essential 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "The current account is already subscribed to the Team plan.": "현재 계정은 이미 Team 요금제에 가입되어 있습니다.",
  "No Subscription Detected": "구독이 감지되지 않습니다",
  "Unable to detect any valid subscription status, please subscribe to a plan first.": "유효한 구독 상태를 감지하지 못했습니다. 먼저 요금제에 가입해 주세요.",
  "Subscription Already Active": "구독이 이미 활성화되어 있습니다",
  "Hi there, could you please check the mind map?": "안녕하세요, 마인드맵을 확인해 주실 수 있나요?",
  "Copied": "복사됨",
  "Map in My Works": "나의 작업에 있는 맵",
  "Sheet/map in My Works": "나의 작업에 있는 시트/맵",
  "Restoring previous version...": "이전 버전을 복원 중...",
  "The map will change in $1 s...": "$1초 안에 맵이 변경됩니다...",
  "The previous version has been restored.": "이전 버전이 복원되었습니다.",
  "This folder can't be opened. It may have been deleted.": "이 폴더는 열 수 없습니다. 삭제되었을 수 있습니다.",
  "$1 minutes ago": "$1분 전",
  "$1 hours ago": "$1시간 전",
  "$1 days ago": "$1일 전",
  "$1 weeks ago": "$1주 전",
  "$1 months ago": "$1개월 전",
  "$1 years ago": "$1년 전",
  "You're offline. Reconnecting...": "오프라인 상태입니다. 다시 연결 중...",
  "Failed to upload attachment. Please try again later.": "첨부 파일을 업로드하지 못했습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "You’re temporarily disconnected due to inactivity.": "활동이 없어 일시적으로 연결이 끊겼습니다.",
  "Reconnect": "다시 연결하기",
  "iThoughts": "아이떼웃츠",
  "Cannot Merge Encrypted Files": "암호화된 파일은 병합할 수 없습니다",
  "Encrypted files cannot be merged unless they are unlocked. Please unlock them and try again.": "암호화된 파일은 잠금 해제되지 않으면 병합할 수 없습니다. 잠금을 해제한 후 다시 시도해 주세요.",
  "Leave Collaboration?": "협업을 떠나시겠습니까?",
  "Are you sure you want to leave this collaboration? You may not be able to access this file anymore.": "이 협업을 떠나시겠습니까? 이 파일에 더 이상 접근하지 못할 수도 있습니다.",
  "Custom Credits & Pricing": "맞춤 Credits 및 가격",
  "Make text underlined.": "텍스트에 밑줄을 적용하세요.",
  "You can’t cut $1 when related $2 is in editing mode.": "관련된 $2가 편집 모드일 때 $1를 잘라낼 수 없습니다.",
  "You can’t cut parent topic when child topics are in editing mode.": "하위 주제가 편집 모드일 때 상위 주제를 잘라낼 수 없습니다.",
  "Remove Me": "나를 제거",
  "Upgrade and Go Unlimited": "업그레이드 후 무제한 이용하기",
  "$1 can't be deleted while related $2 is being edited by other people.": "다른 사람이 관련 $2를 편집 중일 때 $1를 삭제할 수 없습니다.",
  "$1 can't be cut while related $2 is being edited by other people.": "다른 사람이 관련 $2를 편집 중일 때 $1을 잘라낼 수 없습니다.",
  "Global font can't be changed while child topic is being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 전역 글꼴을 변경할 수 없습니다.",
  "Map style can't be changed while child topic is being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 맵 스타일을 바꿀 수 없습니다.",
  "Advanced layout can't be changed while child topic is being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 고급 레이아웃을 변경할 수 없습니다.",
  "Skeleton can't be changed while child topic is being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 기본 구조를 변경할 수 없습니다.",
  "The map can't be updated while topics are being edited by other people.": "다른 사람이 주제를 편집 중일 때 맵을 갱신할 수 없습니다.",
  "Sheets can't be deleted while any of their child topics are being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 시트를 삭제할 수 없습니다.",
  "Markers can't be deleted while the legend is being edited by other people.": "다른 사람이 범례를 편집 중일 때 마커를 삭제할 수 없습니다.",
  "Structure can't be changed while child topic is being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 구조를 변경할 수 없습니다.",
  "Subtopics can't be folded while child topics are being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 하위 주제들을 접을 수 없습니다.",
  "All sub-branches can't be folded while child topics are being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 모든 하위 가지들을 접을 수 없습니다.",
  "Parent topics can't be deleted while any of their child topics are being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 상위 주제를 삭제할 수 없습니다.",
  "Parent topics can't be cut while any of their child topics are being edited by other people.": "다른 사람이 하위 주제를 편집 중일 때 상위 주제를 잘라낼 수 없습니다.",
  "My Submissions": "나의 제출물",
  "Report": "보고",
  "Chinese Yuan ¥": "중국 위안 ¥",
  "The current account already has an active auto-renewal (Pro/Pro+) subscription purchased via (App Store/Mac App Store/Other Stores). If you proceed with the purchase, multiple subscriptions will be auto-renewed simultaneously, but only the latest subscription plan will be activated.": "현재 계정은 (앱 스토어/Mac 앱 스토어/기타 스토어) 를 통해 이미 활성화된 자동 갱신 (Pro/Pro+) 구독을 가지고 있습니다. 구매를 진행할 경우 여러 구독이 동시에 자동 갱신되지만, 최신 구독 플랜만 활성화됩니다.",
  "The current account already has an active auto-renewal (Pro/Pro+) subscription purchased via Official Website. If you proceed with the purchase, multiple subscriptions will be auto-renewed simultaneously, but only the latest subscription plan will be activated.": "현재 계정은 공식 웹사이트를 통해 이미 활성화된 자동 갱신 (Pro/Pro+) 구독을 가지고 있습니다. 구매를 진행할 경우 여러 구독이 동시에 자동 갱신되지만, 최신 구독 플랜만 활성화됩니다.",
  "Pro plan users can create up to $1 maps. Upgrade to Pro+ for unlimited maps.": "Pro 플랜 사용자는 최대 $1맵을 생성할 수 있습니다. 무제한 맵을 위해 Pro+ 로 업그레이드하세요.",
  "Pro plan users can create up to 3 sheets per map. Upgrade to Pro+ for unlimited sheets.": "Pro 플랜 사용자는 지도당 최대 3 개의 시트를 생성할 수 있습니다. 무제한 시트를 위해 Pro+ 로 업그레이드하세요.",
  "Free plan users can create up to 3 sheets per map. Upgrade to Pro+ for unlimited sheets.": "무료 플랜 사용자는 지도당 최대 3 개의 시트를 생성할 수 있습니다. 무제한 시트를 위해 Pro+ 로 업그레이드하세요.",
  "Under current plan, files with more than 3 sheets cannot be uploaded to the cloud. Upgrade to Pro+ for unlimited sheets.": "현재 플랜에서는 3 개 이상의 시트를 가진 파일을 클라우드에 업로드할 수 없습니다. 무제한 시트를 위해 Pro+ 로 업그레이드하세요.",
  "Some invitations failed to send": "일부 초대를 보내지 못했습니다",
  "We were unable to send invitations to the following phone numbers or email addresses:": "다음 전화번호 또는 이메일 주소로 초대를 보내지 못했습니다:",
  "Got it": "알겠습니다",
  "Please check the information for accuracy or try using other contact methods.": "정보의 정확성을 확인하거나 다른 연락 방법을 시도해 보세요.",
  "Phone Number/Email": "전화번호/이메일",
  "Enter phone numbers or emails to invite": "초대할 전화번호 또는 이메일 입력",
  "Under the Pro plan, mind maps can only be shared as static files.": "Pro 플랜에서는 정적 파일로만 마인드 맵을 공유할 수 있습니다.",
  "Under the Free plan, mind maps can only be shared as static files.": "무료 플랜에서는 정적 파일로만 마인드 맵을 공유할 수 있습니다.",
  "Upgrade to Pro+": "Pro+ 로 업그레이드",
  "to unlock real-time collaboration.": "실시간 협업 잠금 해제.",
  "$1 OFF": "$1 OFF",
  "WeChat Pay": "위챗 페이",
  "Alipay": "알리페이",
  "The QR code has expired.": "QR 코드가 만료되었습니다.",
  "Failed to retrieve the QR code.": "QR 코드를 검색하지 못했습니다.",
  "Scan with WeChat to pay": "위챗으로 스캔하여 지불",
  "Scan with Alipay to pay": "알리페이로 스캔하여 지불",
  "Choose a Payment Method": "결제 방법 선택",
  "A one-time payment will be charged. Enjoy a 7-day no-questions-asked refund policy starting from the subscription date.": "일시불로 청구됩니다. 구독 날짜로부터 시작하는 7 일 환불 보장 정책을 즐기십시오.",
  "Automatic charged every 3 months, automatic renewal can be cancelled at any time.": "3 개월마다 자동 청구되며, 언제든지 자동 갱신 취소가 가능합니다.",
  "The subscription can be used on up to 5 Mac or PC devices and 5 iOS or Android devices per user. Compatible with Windows, macOS, Linux, iOS, and Android. Xmind 8 is not included.": "구독은 사용자 당 최대 5 대의 Mac 또는 PC 장치와 5 대의 iOS 또는 Android 장치에서 사용할 수 있습니다. Windows, macOS, Linux, iOS 및 Android 과 호환됩니다. Xmind 8 은 포함되지 않습니다.",
  "For more details, please refer to our": "자세한 내용은 저희",
  "and": "및",
  "Share, view, and edit online mind maps": "온라인 마인드 맵 공유, 조회 및 편집",
  "Real-time collaborative views": "실시간 협업 뷰",
  "Create unlimited collaborative maps": "무제한 협업 맵 생성",
  "All advanced creation features": "모든 고급 생성 기능",
  "Continuous access to the latest features": "최신 기능에 지속적으로 액세스",
  "Priority technical support": "우선 기술 지원",
  "Unlimited Topics": "무제한 토픽",
  "Grid Structure": "그리드 구조",
  "Mind Map / Logic Chart / Brace Map / Org Chart / Fishbone / Timeline / Tree Chart / Tree Table / Matrix / Grid": "마인드맵 / 논리도 / 브레이스맵 / 조직도 / 어류골 / 타임라인 / 나무도표 / 나무표 / 행렬 / 그리드",
  "Local file cache": "로컬 파일 캐시",
  "New from Template / Library": "템플릿 / 라이브러리에서 새로 만들기",
  "Relationship / Boundary / Summary": "관계 / 경계 / 요약",
  "Maker / Note / Label": "메이커 / 노트 / 라벨",
  "Stickers and Illustrations": "스티커 및 일러스트레이션",
  "All Stickers and Illustrations": "모든 스티커 및 일러스트레이션",
  "Math Equation / LaTeX": "수학 방정식 / LaTeX",
  "File / Folder Link": "파일 / 폴더 링크",
  "Default appearance": "기본 모양",
  "All appearances": "모든 모양",
  "My Smart Color Theme": "내 스마트 색상 테마",
  "Filter topics by Label and Marker": "라벨 및 마커별로 주제 필터링",
  "Floating Topic Alignment": "부동 토픽 정렬",
  "Merge Xmind files": "Xmind 파일 병합",
  "Set file password": "파일 암호 설정",
  "All Colors": "모든 색상",
  "Local Files": "로컬 파일",
  "Cloud Storage Files": "클라우드 저장소 파일",
  "Number of online mind maps": "온라인 마인드맵 수",
  "Sheets/map": "시트/맵",
  "Share & Collaboration": "공유 및 협업",
  "Number of shareable online mind maps": "공유 가능한 온라인 마인드맵 수",
  "Real-time collaboration": "실시간 협업",
  "Collaborators (Viewer)": "협업자 (열람자)",
  "Collaborators (Editor)": "협업자 (편집자)",
  "Follow collaborator's view": "협업자의 보기 따라가기",
  "User Support": "사용자 지원",
  "Up to $1 OFF": "$1까지 할인",
  "Politically sensitive content": "정치적으로 민감한 내용",
  "Illegal or prohibited content": "불법 또는 금지된 내용",
  "Pornographic or vulgar content": "음란하거나 저속한 내용",
  "Harmful information involving minors": "청소년에게 해로운 정보",
  "Why are you reporting this file? (Required)": "왜 이 파일을 신고하시나요? (필수)",
  "Report Description (Required)": "신고 설명 (필수)",
  "Please specify the reason for reporting (5-200 characters)": "신고 이유를 구체적으로 기입해 주세요 (5-200 자)",
  "Submit": "제출",
  "Invitation sent, and the link has been copied. Share it to start collaborating!": "초대장이 발송되었으며 링크가 복사되었습니다. 공유하고 협업을 시작하세요!",
  "Invite link copied.": "초대 링크가 복사되었습니다.",
  "Your report has been submitted. We will review it as soon as possible.": "신고가 접수되었습니다. 가능한 빨리 검토할 예정입니다.",
  "Your report has been successfully submitted. We will review it as soon as possible. Please avoid submitting duplicates.": "신고가 성공적으로 접수되었습니다. 가능한 빨리 검토할 것입니다. 중복 제출을 피해 주세요.",
  "Open Home.": "홈 열기.",
  "Share&Collaborate": "공유 및 협업",
  "Easily share your mind maps and collaborate in real time with your partner.": "마인드맵을 간편하게 공유하고 파트너와 실시간으로 협업하세요.",
  "Try it now": "지금 시도해 보세요",
  "Nothing in here.": "여기에는 아무것도 없습니다.",
  "No xmind files found": "xmind 파일을 찾을 수 없습니다",
  "Collaborate in real-time, sharing and editing mind maps with your partners instantly.": "실시간으로 협업하며, 파트너와 함께 마인드 맵을 즉시 공유하고 편집하세요.",
  "Enable Smart Guideline": "스마트 안내선 사용",
  "The team name cannot contain more than 255 characters.": "팀 이름은 255 자를 초과할 수 없습니다.",
  "The file name cannot contain more than 255 characters.": "파일 이름은 255 자를 초과할 수 없습니다.",
  "The folder name cannot contain more than 255 characters.": "폴더 이름은 255 자를 초과할 수 없습니다.",
  "Current Password": "현재 비밀번호",
  "Re-enter Password": "비밀번호 재입력",
  "Reminder for Password": "비밀번호 상기",
  "File Duplicated.": "파일이 복제되었습니다.",
  "Disable Smart Guideline": "스마트 안내선 사용 안 함",
  "Search maps and folders": "맵 및 폴더 검색",
  "Search too frequent!": "검색이 너무 자주 됩니다!",
  "Unlock $1 to Access Grid Structure": "$1 잠금 해제하고 격자 구조에 접근하기",
  "Unlock $1 for Quick Selection": "$1 잠금 해제하고 빠른 선택하기",
  "Unlock $1 to Align Floating Topics": "$1 잠금 해제하고 부동 주제 정렬하기",
  "Unlock $1 for Efficient Task Tracking": "$1 잠금 해제하고 효율적인 작업 추적하기",
  "Unlock $1 for Data Integration": "$1 잠금 해제하고 데이터 통합하기",
  "Unlock $1 for Equation Support": "$1 잠금 해제하고 수식 지원하기",
  "Unlock $1 to Focus on Specific Contents": "$1 잠금 해제하고 특정 내용에 집중하기",
  "Unlock $1 to Fully Activate Pitch Mode": "$1 잠금 해제하고 피치 모드 완전 활성화하기",
  "Unlock $1 to Customize Color Themes": "$1 잠금 해제하고 색상 테마 맞춤 설정하기",
  "Country / Region": "국가 / 지역",
  "Postal Code": "우편 번호",
  "Optional": "선택 사항",
  "Your Company": "귀하의 회사",
  "Your Address": "귀하의 주소",
  "City": "도시",
  "VAT": "부가가치세",
  "Plus applicable taxes": "적용되는 세금 추가",
  "Taxes (Estimated)": "예상 세금",
  "Estimated tax based on IP address. Actual tax depends on your entered country/region and postal code.": "IP 주소에 기반한 예상 세금입니다. 실제 세금은 입력하신 국가/지역 및 우편 번호에 따라 달라집니다.",
  "Due Today": "오늘 납부해야 할 금액",
  "Estimated tax is based on your IP address. Actual tax depends on your entered country/region and postal code and updates after submitting payment.": "예상 세금은 귀하의 IP 주소를 기반으로 합니다. 실제 세금은 입력하신 국가/지역 및 우편번호에 따라 다르며, 결제를 제출한 후에 업데이트됩니다.",
  "To-do": "할 일",
  "Task Info": "작업 정보",
  "Bring to Front": "앞으로 가져오기",
  "Send to Back": "뒤로 보내기",
  "Move Forward": "앞으로 이동",
  "Move Backward": "뒤로 이동",
  "Card": "카드",
  "Assigned": "할당됨",
  "Remove Task Info": "작업 정보 제거",
  "Progress": "진행 상황",
  "Auto Calculate": "자동 계산",
  "Start Date": "시작 날짜",
  "Due Date": "끝나는 날짜",
  "Display in Topic": "주제에 표시",
  "Choose a Date": "날짜 선택",
  "Map Search": "맵 검색",
  "Quickly find mind maps and easily find target content.": "빠르게 마인드 맵을 찾고, 쉽게 목표 내용을 찾을 수 있습니다.",
  "Click to edit": "편집하려면 클릭",
  "Planned Task": "계획된 작업",
  "Remove Planned Task": "계획된 작업 제거",
  "Display/Hide Smart Guideline": "스마트 가이드라인 표시/숨기기",
  "Smart Guideline:": "스마트 가이드라인:",
  "Always Display": "항상 표시"
}
